<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Search><pages Count="163"><page Index="1"><![CDATA[Carátula_4años_Alumno_Ciencia_Tira.pdf   1   6/08/2018   16:55:14










                                                                                                                                                                                                             ecnología /  Personal Social /  Religión



                                                                                                                                                                                                                                                                  CIENCIA Y TECNOLOGÍA




                                                                                                                                                                                                                                                                                 PERSONAL SOCIAL



                                                                                                                                                                                                                                                                                                   RELIGIÓN

























                                                                                                                                                                                                             Ciencia y T
                                                                                                                                                            MATERIAL DIDÁCTICO



                                                                                                                                                        ediciones
                                                                                                                                                        ediciones







                                                                                                                             Calle Andrés Avelino Cáceres N° 324 Vista Alegre
                                                                                                                             Trujillo - La Libertad
                             ediciones
                             ediciones                                                                                       Telf.   : (044) 383-298                                                     ediciones ediciones         ediciones
                                                                                                                                                                                                                                     ediciones
                                                                                                                             Cel.    :
                                                                                                                             E-mail: informes@edicionespiza.pe
                                                                                                                             http    : www.edicionespiza.pe]]></page><page Index="2"><![CDATA[Carátula_4años_Alumno_Ciencia_Retira.pdf   2   6/08/2018   16:55:42






                    Título de la obra:
                    LOS AMIGOS DE MELINA 4 AÑOS : CIENCIA Y TECNOLOGÍA, PERSONAL SOCIAL,                                                                                                                                                                       Declaración Universal de los Derechos Humanos
                    RELIGIÓN

                    ISBN. N° 978-612-4407-33-8                                                                                                    Los Símbolos de la Patria                                                                                     El 10 de diciembre de 1948, la Asamblea General de las Naciones Unidas aprobó y proclamó
                    Proyecto Editorial N° 31301111800717                                                                                                                                                                                                               la Declaración Universal de Derechos, cuyos artículos figuran a continuación.
                    Hecho el Depósito Legal en la Biblioteca Nacional del
                    Perú N° 2018-09545                                                                                                                                                                                        Artículo 1.- Todos los seres humanos nacen libres e iguales en dignidad y derechos y (...) deben comportarse   1. Toda persona tiene derecho a participar en el gobierno de su país, directamente o por medio de representantes
                                                                                                                                                           Himno Nacional del Perú                                            fraternalmente los unos con los otros.                                                libremente escogidos.
                    Primera Edición, Enero 2019                                                                                                                CORO                                                           Artículo 2.- Toda persona tiene todos los derechos y libertades proclamados en esta Declaración, sin distinción   2. Toda persona tiene el derecho de acceso, en condiciones de igualdad, a las funciones públicas de su país.
                                                                                                                                                                                                                              alguna de raza, color, sexo, idioma, religión, opinión política o de cualquier otra índole, origen nacional o social,   3. La voluntad del pueblo es la base de la autoridad del poder público; esta voluntad se expresará mediante
                    Derechos de autor reservados                                                                                                                                                                              posición económica, nacimiento o cualquier otra condición.                            elecciones auténticas que habrán de celebrarse periódicamente, por sufragio universal e igual y por voto secreto
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    u otro procedimiento equivalente que garantice la libertad del voto.
                    ALCIRA PINO VÁSQUEZ                                                                                                                                                                                       Además, no se hará distinción alguna fundada en la condición política, jurídica o internacional del país o territorio   Artículo 22.- Toda persona, como miembro de la sociedad, tiene derecho a la seguridad social, y a obtener,
                                                                                                                                                                                                                              de cuya jurisdicción dependa una persona.
                    Asesoría académica                                                                                                                  Coro del Himno Nacional                                               Artículo 3.- Todo individuo tiene derecho a la vida, a la libertad y a la seguridad de su persona.  mediante el esfuerzo nacional y la cooperación internacional, habida cuenta de la organización y los recursos de
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    cada Estado, la satisfacción de los derechos económicos, sociales y culturales, indispensables a su dignidad y al
                                                                                                                                                                                                                              Artículo 4.- Nadie estará sometido a esclavitud ni a servidumbre, la esclavitud y la trata de esclavos están
                    Sandra Damicela Reina Salazar                                                                                                                                                                             prohibidas en todas sus formas.                                                       libre desarrollo de su personalidad.
                                                                                                                                                                                                                              Artículo 5.- Nadie será sometido a torturas ni a penas o tratos crueles, inhumanos o degradantes.  Artículo 23.-
                    Especialistas responsables                                                                                                                                                                                Artículo 6.- Todo ser humano tiene derecho, en todas partes, al reconocimiento de su personalidad jurídica.  1.  Toda persona tiene derecho al trabajo, a la libre elección de su trabajo, a condiciones equitativas y
                    Meliza Mercedes Casas Chávez                                                                                                                                                                              Artículo 7.- Todos son iguales ante la ley y tienen, sin distinción, derecho a igual protección de la ley. Todos tienen   satisfactorias de trabajo y a la protección contra el desempleo.
                    Yenifer Maryut Ochoteco de Méndez                                                                                                                                                                         derecho a igual protección contra toda discriminación que infrinja esta Declaración y contra toda provocación a   2. Toda persona tiene derecho, sin discriminación alguna, a igual salario por trabajo igual.
                                                                                                                                                                                                                              tal discriminación que infrinja esta Declaración (...)                                3. Toda persona que trabaja tiene derecho a una remuneración equitativa y satisfactoria, que le asegure, así
                    Corrector de contenido                                                                                                                                                                                    Artículo 8.- Toda persona tiene derecho a un recurso efectivo ante los tribunales nacionales competentes, que la   como a su familia, una existencia conforme a la dignidad humana y que será completada, en caso necesario, por
                    Asunta Salazar                                                                                                                Bandera                 Escudo                                              ampare contra actos que violen sus derechos fundamentales (...)                       cualesquiera otros medios de protección social.
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    4. Toda persona tiene derecho a fundar sindicatos y a sindicarse para la defensa de sus intereses.
                                                                                                                                                                                                                              Artículo 9.- Nadie podrá ser arbitrariamente detenido, preso ni desterrado.
                    Arte y diseño                                                                                                                                                                                             Artículo 10.- Toda persona tiene derecho, en condiciones de plena igualdad, a ser oída públicamente y con   Artículo 24.- Toda persona tiene derecho al descanso, al disfrute del tiempo libre, a una limitación razonable de la
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    duración del trabajo y a vacaciones periódicas pagadas.
                                                                                                                                                                                                                              justicia por un tribunal independiente e imparcial, para la determinación de sus derechos y obligaciones o para el
                    Katia Fiorela Mercado Mantilla                                                                                                    EL ACUERDO NACIONAL                                                     examen de cualquier acusación contra ella en materia penal.                           Artículo 25.-
                    Carlos Francois Llempén Cáceda                                                                                                                                                                            Artículo 11.-                                                                         1. Toda persona tiene derecho a un nivel de vida adecuado que le asegure, así como a su familia, la salud y el
                                                                                                                                    El   22  de julio de 2002, los representantes de   las   que conformamos  esta sociedad, nos sintamos
                                                                                                                                    organizaciones  políticas, religiosas, del Gobierno y   parte de ella. Con este fin, el Acuerdo promoverá   1. Toda persona acusada de delito tiene derecho a que se presuma su inocencia mientras no se pruebe su   bienestar, y en especial la alimentación, el vestido, la vivienda, la asistencia médica y los servicios sociales
                    Diseño y diagramación                                                                                           de la sociedad  civil firmaron el compromiso de   el acceso a las oportunidades económicas,   culpabilidad (...).                                                               necesarios; tiene asimismo derecho a los seguros en caso de desempleo, enfermedad, invalidez, viudez, vejez u
                    Bryan Abriel Bueno Reyes                                                                                        trabajar, todos,  para  conseguir  el  bienestar  y   sociales, culturales y políticas. Todos los   2. Nadie será condenado por actos u omisiones que en el momento de cometerse no fueron delictivos según el   otros casos de pérdida de sus medios de subsistencia por circunstancias independientes de su voluntad.
                                                                                                                                    desarrollo  del  país.  Este  compromiso  es el
                                                                                                                                                                  peruanos tenemos derecho a un empleo digno, a
                                                                                                                                    Acuerdo Nacional.             una educación de calidad, a una salud integral, a           Derecho nacional o internacional. Tampoco se impondrá pena más grave que la aplicable en el momento de la   2. La maternidad y la infancia tienen derecho a cuidados y asistencia especiales. Todos los niños, nacidos de
                    Derechos de arte gráfico reservados                                                                                                           un lugar para vivir. Así, alcanzaremos el desarrollo        comisión del delito.                                                                  matrimonio o fuera de matrimonio, tienen derecho a igual protección social.
                                                                                                                                                                  pleno.
                    EDICIONES PIZA S.A.C.                                                                                           El  acuerdo  persigue  cuatro  objetivos                                                  Artículo 12.- Nadie será objeto de injerencias arbitrarias en su vida privada, su familia, su domicilio o su   Artículo 26.-
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    1. Toda persona tiene derecho a la educación. La educación debe ser gratuita, al menos en lo concerniente a la
                                                                                                                                    fundamentales.  Para  alcanzarlos, todos  los
                                                                                                                                                                                                                              correspondencia, ni de ataques a su honra o a su reputación. Toda persona tiene derecho a la protección de la
                                                                                                                                    peruanos  de buena  voluntad  tenemos, desde  el   3. Competitividad del País             ley contra tales injerencias o ataques.                                               instrucción elemental y fundamental. La instrucción elemental será obligatoria. La instrucción técnica y
                    Derechos de edición reservados                                                                                  lugar que ocupemos o el rol que desempeñemos,   Para afianzar la economía, el Acuerdo se   Artículo 13.-                                                                        profesional habrá de ser generalizada; el acceso a los estudios superiores será igual para todos, en función de
                                                                                                                                    el deber y la responsabilidad de decidir, ejecutar,
                    EDICIONES PIZA S.A.C.                                                                                           vigilar o defender los compromisos asumidos.   compromete  a  fomentar  el  espíritu  de  1. Toda persona tiene derecho a circular libremente y a elegir su residencia en el territorio de un Estado.  los méritos respectivos.
                                                                                                                                                                  competitividad en las empresas, es decir, mejorar
                                                                                                                                    Estos son tan importantes que serán respetados
                    Calle Andrés Avelino Cáceres N° 324 Vista Alegre                                                                como políticas permanentes para el futuro.            la calidad de los productos y servicios, asegurar el   2. Toda persona tiene derecho a salir de cualquier país, incluso del propio, y a regresar a su país.  2. La educación tendrá por objeto el pleno desarrollo de la personalidad humana y el fortalecimiento del respeto
                    Trujillo - La Libertad                                                                                                                        acceso  a la  formalización de  las  pequeñas               Artículo 14.-                                                                         a los derechos humanos y a las libertades fundamentales; favorecerá la comprensión, la tolerancia y la amistad
                                                                                                                                                                  empresas y sumar esfuerzos para fomentar la
                    R.U.C.   : 20477342826                                                                                                                        colocación  de  nuestros productos  en  los                 1. En caso de persecución, toda persona tiene derecho a buscar asilo, y a disfrutar de él, en cualquier país.  entre todas las naciones y todos los grupos étnicos o religiosos, y promoverá el desarrollo de las actividades de
                                                                                                                                                                  mercados internacionales.
                    Telf.    : (044) 383-298                                                                                        Por esta razón, como niños, niñas, adolescentes                                           2. Este derecho no podrá ser invocado contra una acción judicial realmente originada por delitos comunes o por   las Naciones Unidas para el mantenimiento de la paz.
                    E-mail   : informes@edicionespiza.pe                                                                            o  adultos,  ya  sea  como  estudiantes  o                                                actos opuestos a los propósitos y principios de las Naciones Unidas.                  3. Los padres tendrán derecho preferente a escoger el tipo de educación que habrá de darse a sus hijos.
                                                                                                                                    trabajadores,  debemos  promover  y  fortalecer
                    http     : www.edicionespiza.pe                                                                                 acciones que garanticen el cumplimiento de esos   4. Estado Eficiente, Transparente y     Artículo 15.-                                                                         Artículo 27.-
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    1. Toda persona tiene derecho a tomar parte libremente en la vida cultural de la comunidad, a gozar de las artes
                                                                                                                                                                                                                              1. Toda persona tiene derecho a una nacionalidad.
                                                                                                                                    cuatro objetivos que son los siguientes:
                    Tiraje   : 10, 000 ejemplares                                                                                                                 Descentralizado
                                                                                                                                                                  Es de vital importancia que el Estado cumpla con            2. A nadie se privará arbitrariamente de su nacionalidad ni del derecho a cambiar de nacionalidad.  y a participar en el progreso científico y en los beneficios que de él resulten.
                                                                                                                                                                  sus obligaciones de manera eficiente y                      Artículo 16.-                                                                         2. Toda persona tiene derecho a la protección de los intereses morales y materiales que le correspondan por
                    Impreso en:                                                                                                     1. Democracia y Estado de Derecho  transparente para ponerse al servicio de todos los     1. Los hombres y las mujeres, a partir de la edad núbil, tienen derecho, sin restricción alguna por motivos de raza,   razón de las producciones científicas, literarias o artísticas de que sea autora.

                    QUAD/GRAPHICS PERÚ S.A.                                                                                         La justicia, la paz y el desarrollo que necesitamos   peruanos. El Acuerdo se compromete a   nacionalidad o religión, a casarse y fundar una familia (...).                     Artículo  28.- Toda persona tiene derecho a  que  se establezca un  orden  social e internacional  en  el  que los
                                                                                                                                                                  modernizar la administración pública, desarrollar
                                                                                                                                    los peruanos solo se pueden dar si conseguimos
                    Av. Los Frutales N° 344 Urb. Los Artesanos                                                                      una  verdadera  democracia.  El compromiso  del   instrumentos que eliminen la corrupción o el uso   2. Sólo mediante libre y pleno consentimiento de los futuros esposos podrá contraerse el matrimonio.  derechos y libertades proclamados en esta Declaración se hagan plenamente efectivos.
                    Ate - Lima                                                                                                      Acuerdo Nacional es garantizar una sociedad en   indebido  del  poder.  Asimismo,  descentralizar  el   3. La familia es el elemento natural y fundamental de la sociedad y tiene derecho a la protección de la sociedad   Artículo 29.-
                                                                                                                                                                  poder y la economía para asegurar que el Estado
                                                                                                                                    la  que  los  derechos  son  respetados  y  los
                    R.U.C.   : 20371828851                                                                                          ciudadanos viven seguros y expresan con libertad   sirva a todos los peruanos sin excepción.           y del Estado.                                                            1. Toda persona tiene deberes respecto a la comunidad (...).
                    Telf.    : (01) 205-3700                                                                                        sus opiniones a partir del diálogo abierto y                                              Artículo 17.-                                                                         2. En el ejercicio de sus derechos y en el disfrute de sus libertades, toda persona estará solamente sujeta a las
                                                                                                                                    enriquecedor; decidiendo lo mejor para el país.
                    Enero 2019                                                                                                                                    Mediante  el  Acuerdo  Nacional  nos                        1. Toda persona tiene derecho a la propiedad, individual y colectivamente.            limitaciones establecidas por la ley con el único fin de asegurar el reconocimiento y el respeto de los derechos y
                                                                                                                                                                  comprometemos a  desarrollar maneras de                     2. Nadie será privado arbitrariamente de su propiedad.                                libertades de los demás, y de satisfacer las justas exigencias de la moral, del orden público y del bienestar
                                                                                                                                    2. Equidad y Justicia Social  controlar el cumplimiento de estas políticas de             Artículo 18.- Toda persona tiene derecho a la libertad de pensamiento, de conciencia y de religión (...).  general en una sociedad democrática.
                                                                                                                                    Para poder construir nuestra  democracia, es   Estado, a brindar apoyo y difundir constantemente   Artículo 19.- Todo individuo tiene derecho a la libertad de opinión y de expresión (...).  3. Estos derechos y libertades no podrán, en ningún caso, ser ejercidos en oposición a los propósitos y principios
                                                                                                                                    necesario que cada una de las personas  sus acciones a la sociedad en general.            Artículo 20.-                                                                         de las Naciones Unidas.
                    Prohibida la reproducción total o parcial                                                                                                                                                                 1. Toda persona tiene derecho a la libertad de reunión y de asociación pacíficas.     Artículo 30.- Nada en esta Declaración podrá interpretarse en el sentido de que confiere derecho alguno al
                    de la presente obra por cualquier medio o                                                                                                                                                                 2. Nadie podrá ser obligado a pertenecer a una asociación.                            Estado, a un grupo o a una persona, para emprender y desarrollar actividades o realizar actos tendientes a la
                    procedimiento sin la autorización expresa del editor.                                                                                                                                                     Artículo 21.-                                                                         supresión de cualquiera de los derechos y libertades proclamados en esta Declaración.
                    IMPRESO EN PERÚ / PRINTED IN PERU]]></page><page Index="3"><![CDATA[Presentación 4 años.pdf   1   28/05/2018   09:06:52 a.m.











                                                                          Presentación








                                          “Una escuela debe ser un lugar para todos los niños, no basado en la idea de que todos son iguales,
                                          sino que todos son diferentes” nos dice Loris Malaguzzi, pedagogo italiano. En ese sentido, Ediciones

                                          PIZA se  presenta como proyecto  innovador  e  integrador  tomando en cuenta  las etapas  del
                                          desarrollo humano estudiadas por Piaget, el aprendizaje social de Vigostky, los estilos y ritmos de

                                          aprendizaje de cada niño(a), las inteligencias múltiples de Gardner, entre otros aspectos.



                                          Nuestros textos escolares están orientados a lograr una educación integral, inclusiva e intercultural
                                          que se basa en los lineamientos del Programa Curricular de la Educación básica, los principios del

                                          Proyecto Educativo Nacional y las recientes reformas relacionadas a la Neuroeducación y la
                                          Educación Emocional.



                                          Planteamos situaciones de aprendizaje que buscan desarrollar sus potencialidades en lo que se

                                          refiere a sus habilidades matemáticas y lingüísticas, la práctica de valores morales y religiosos, la
                                          conciencia ambiental, el espíritu artístico, uso de las TIC, manejo de un idioma extranjero y sobre

                                          todo, con especial énfasis en su desarrollo psicomotor, tanto grueso como fino. Además se ofrece
                                          situaciones lúdicas cercanas a su  realidad y a sus intereses y necesidades, recomendando el uso de

                                          material concreto en cada una de las actividades de aprendizaje así como también la aplicación de
                                          diversas técnicas gráfico plásticas acordes a la edad y a la actividad a desarrollar.



                                          Ediciones PIZA ha considerado organizar el material pedagógico de la siguiente manera:


                                                     Comunicación / Razonamiento Verbal                                       Psicomotricidad / Trazos

                                                     Matemática / Razonamiento Matemático                                     Plan Lector

                                                     Ciencia y Tecnología / Personal Social / Religión                        Material Didáctico
                                                     Inglés / Computación




                                                                                                                                                                                       ediciones]]></page><page Index="4"><![CDATA[ÍNDICE CIENCIAS.pdf   1   28/05/2018   09:26:57 a.m.












                        Tema                                                               Pág.                 Tema                                                                Pág.

                        Portada                                                                 I               Partes de la planta                                                     27

                        Presentación                                                            II              La germinación                                                          28
                        Índice                                                                 III              EXPERIMENTO: Germinadores de huevos                                     29

                        Mi lonchera                                                             1               Las plantas del Perú                                                    30

                        Los alimentos saludables                                                2               Utilidad de las plantas                                                 31

                        EXPERIMENTO: Creo mi arcoíris                                           3               Plantas medicinales - Plantas decorativas                               32
                        Cuidado del medio ambiente                                              4               Plantas alimenticias                                                    33

                        Reciclaje                                                               5               Las frutas - Las verduras                                          34 - 35

                        Etapas de la vida de un niño - Niña                                 6 - 7               El origen de los alimentos                                              36

                        El cuerpo humano                                                        8               Ciclo de vida de los animales                                           37
                        Las articulaciones                                                      9               Animales domésticos - Animales salvajes                            38 - 39

                        Sistema respiratorio                                                  10                Animales marinos - Animales que vuelan                             40 - 41

                        Sistema digestivo                                                     11                Animales mamíferos - Animales ovíparos                             42 - 43

                        Sistema circulatorio                                                  12                Animales útiles para el hombre                                          44
                        El esqueleto                                                          13                Hábitat de los animales                                                 45

                        El cerebro                                                            14                Desplazamiento de los animales                                          46

                        El oído - El gusto                                               15 - 16                Amigos en peligro de extinción                                          47

                        El olfato - La vista                                             17 - 18                Seres vivos                                                             48
                        El tacto                                                              19                EXPERIMENTO: El huevo transparente                                      49

                        Refuerzo de los sentidos                                              20                El verano y el invierno                                                 50

                        EXPERIMENTO: Fantasmas espumosos                                      21                El otoño y la primavera                                                 51

                        Día y noche                                                           22                La lupa - La balanza                                               52 - 53
                        Uso importante del agua                                               23                Objetos que flotan                                                      54

                        Estados del agua                                                      24                La lluvia y el rayo                                                     55

                        EXPERIMENTO: ¿Y si hacemos llover?                                    25                El granizo - El arcoíris                                                56

                        Ahorro de energía eléctrica                                           26                ORIGAMI: Mi arbolito de navidad                                         57
                                                                                                                                                                            ediciones]]></page><page Index="5"><![CDATA[NOMBRE:

          ¡QUÉ NUTRITIVA ES MI LONCHERA!


    MI LONCHERA












                                                                                              ¡Me encanta

                                                                                               comer sano!















                                                                                                                 Melina
























































       ediciones



               Comenta con tu profesora y compañeros(as) acerca de los hábitos alimenticios. Decora el marco con la técnica del puntillismo
               utilizando hisopo y témperas.
     Uno
       1]]></page><page Index="6"><![CDATA[2.pdf   1   24/05/2018   14:42:59





                   NOMBRE:

                        ¿QUÉ DEBO COMER?



                   LOS ALIMENTOS SALUDABLES






































































                   Con ayuda de tu profesora, identifica los alimentos saludables. Luego, punza y desglosa lo que no debes comer.                                                              2
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                              Dos]]></page><page Index="7"><![CDATA[3.pdf   1   24/05/2018   14:53:24








                                                                                                                    EXPERIMENTO







                Objetivo



                 Realizar un experimento con la finalidad de comprender cómo se forma el

                 arcoíris.


                Materiales


                                                                               Linterna






                                                                                                                     Espejo

                                          Vaso con
                                            agua

                                                                                                     Tiempo de duración: 20 minutos


                Procedimiento

                1    Coloca  el  espejo  pequeño  dentro  del  vaso con

                     agua. Asegúrate  de que la habitación esté a

                     oscuras.




















                2    Finalmente, prende la linterna y dirige la luz hacia el


                     espejo. Observarás cómo  aparece un  arcoíris,
                     ajusta el ángulo del espejo como quieras.
















               ediciones





                                https://menudaciencia.wordpress.com/2014/04/15/como-hacer-un-arcoiris/
             Tres
               3]]></page><page Index="8"><![CDATA[NOMBRE:

          PLANTEMOS UN ÁRBOL


    CUIDADO DEL MEDIO AMBIENTE


                                                 “LOS ÁRBOLES PURIFICAN EL MEDIO AMBIENTE”






















































































       ediciones



               Dialoga con tu profesora y compañeros(as) acerca de los cuidados del medio ambiente. Utilizando papel crepé húmedo,
               termina de colorear la escena.
     Cuatro
       4]]></page><page Index="9"><![CDATA[NOMBRE:

                CUIDAMOS NUESTRO AMBIENTE



          RECICLAJE



























































                     ORGÁNICO                                        VIDRIO                                       PAPEL                                       PLÁSTICO









          Dialoga con tu profesora y compañeros(as) acerca del reciclaje. Utilizando serpentina de colores une cada niño con el recipiente que le corresponde.                         5
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                     Cinco]]></page><page Index="10"><![CDATA[NOMBRE:

                ¿A CUÁL TE PARECES?



          ETAPAS DE LA VIDA DE UN NIÑO






























































              INFANCIA                              NIÑEZ                        JUVENTUD                             ADULTEZ                            ANCIANIDAD





                                                                                                  JUVENTUD
          Comenta acerca de las etapas de la vida con tu profesora y compañeros(as). Utilizando cola de rata encierra la etapa en la que te encuentras.                                6
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                      Seis]]></page><page Index="11"><![CDATA[NOMBRE:

                ¿EN QUÉ ETAPA ESTOY?



          ETAPAS DE LA VIDA DE UNA NIÑA






























































              INFANCIA                              NIÑEZ                        JUVENTUD                             ADULTEZ                            ANCIANIDAD





          Comenta acerca de las etapas de la vida con tu profesora y compañeros(as). Utilizando lápiz glitter encierra la etapa en la que te encuentras.
                                                                                                                                                                    ediciones          7
                                                                                                                                                                                      Siete]]></page><page Index="12"><![CDATA[8.pdf   1   24/05/2018   15:44:50









             NOMBRE:

                  ¡HOY VOY A APRENDER!



            EL CUERPO HUMANO












                         LAS PARTES DE MI CUERPO                                                                 CABEZA

                                        Las partes
                                      de mi cuerpo

                                 hoy quiero aprender
                               y cuando me preguntes

                                     yo responderé.
                                     Las manos son
                                     para aplaudir,

                                     las piernas son
                                       para saltar,

                                      los brazos son
                                      para abrazar,                                                             TRONCO
                                        la boca es

                                      para cantar y
                                        el corazón

                                      para querer.






                                                                                                                 BRAZOS

















                                                                                                                PIERNAS











               ediciones



                       Menciona con ayuda de tu profesora las partes gruesas de tu cuerpo. Utilizando tiras de plastilina, une las etiquetas con la
                       parte que le corresponda. Escucha y aprende la canción del DVD.
               8
             Ocho]]></page><page Index="13"><![CDATA[NOMBRE:

          VAMOS A LA PLAYA


    LAS ARTICULACIONES










                                                                                                         CUELLO


                                                                                                    HOMBROS

                                                                                                          CODOS


                                                                                                     MUÑECAS


                                                                                                     RODILLAS

                                                                                                      TOBILLOS




























































       ediciones



               Dialoga con tu profesora acerca de las articulaciones. Utilizando crayolas de colores encierra cada una según la clave dada.


     Nueve
       9]]></page><page Index="14"><![CDATA[NOMBRE:

          ME GUSTA ESE AROMA


    SISTEMA RESPIRATORIO






                                      INHALA
                                      EXHALA
















































































       ediciones



               Escucha la explicación de tu profesora acerca del sistema respiratorio. Repasa las palabras con lápiz y utilizando la técnica del
               embolillado decora los pulmones.
     Diez
       10]]></page><page Index="15"><![CDATA[NOMBRE:

          EL VIAJE DE LOS ALIMENTOS


    SISTEMA DIGESTIVO










































































                                                                                            ¿Qué pasa con
                                                                                             los alimentos?










                                                                                                                  Melina
       ediciones



               Menciona lo que has entendido acerca de la explicación del sistema digestivo. Con lápiz, repasa las palabras y usando colores
               pinta el sistema digestivo. Utilizando plumón une cada nombre con la parte a la que se refiere.
     Once
       11]]></page><page Index="16"><![CDATA[NOMBRE:

          EL MOTOR DE TU VIDA


    SISTEMA CIRCULATORIO


























































                                                                                           ¡Cuido mi
                                                                                            corazón!
















                                                                                                           Melina










       ediciones



               Escucha con atención la explicación de tu profesora acerca del sistema circulatorio. Desglosa la imagen del anexo y pégala
               donde corresponda, luego repasa con lápiz su nombre.
     Doce
       12]]></page><page Index="17"><![CDATA[NOMBRE:

                ESTE ES MI CUERPO



          EL ESQUELETO





















                                                                                   LOS HUESOS DEL

                                                                                          CUERPO

                                                                                 Esta es la canción de los
                                                                                  huesos del cuerpo, los

                                                                                sorprenderás mientras los
                                                                                        haces chocar.

                                                                                 Esta es la canción de los
                                                                                  huesos del cuerpo, los
                                                                                 sorprenderás bailando,

                                                                                mueve los pies, los dedos
                                                                                      y sus falanges...






















          Escucha con atención la explicación de tu profesora acerca del esqueleto. Utilizando tiza húmeda colorea el esqueleto y teniendo en cuenta las            ediciones        13
          imágenes, comenta acerca del uso del esqueleto. Escucha y aprende la canción del DVD.                                                                                       Trece]]></page><page Index="18"><![CDATA[NOMBRE:

          ¿CÓMO FUNCIONA EL CEREBRO?


    EL CEREBRO


























































































       ediciones



               Escucha con atención la explicación de tu profesora acerca del cerebro. Utilizando harina y agua realiza una masa y pega en
               el cerebro.
     Catorce
       14]]></page><page Index="19"><![CDATA[NOMBRE:

                ¿CUÁL ES TU MÚSICA FAVORITA?



          EL OÍDO






































































          Comenta con tu profesora y compañeros(as) acerca del sentido del oído. Utilizando plumón encierra el instrumento musical que más te guste.                                 15
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                    Quince]]></page><page Index="20"><![CDATA[NOMBRE:

                ME ENCANTA COMER



          EL GUSTO






































































          Dialoga con tu profesora y compañeros(as) acerca de la importancia del sentido del gusto. Teniendo en cuenta los ejemplos dados, dibuja y colorea         ediciones        16
          un alimento dulce y uno salado.                                                                                                                                          Dieciséis]]></page><page Index="21"><![CDATA[NOMBRE:

          ¿QUÉ USAMOS PARA OLER?


     EL OLFATO










                                                                                             ¡Qué rico
                                                                                              aroma!
















                                                                                                             Melina


























































       ediciones



               Escucha con atención lo que la profesora explica acerca del sentido del olfato. Utilizando cinta delgada, marca con un aspa (X)
               las imágenes que tienen olores agradables.
     Diecisiete
       17]]></page><page Index="22"><![CDATA[NOMBRE:

                ¡VAMOS A VER!



          LA VISTA






































































          Escucha con atención la explicación de tu profesora sobre el sentido de la vista. Colorea las imágenes utilizando colores.                                                 18
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                   Dieciocho]]></page><page Index="23"><![CDATA[NOMBRE:

          APRENDIENDO LAS TEXTURAS


    EL TACTO


























































































       ediciones



               Observa con atención las imágenes. Con ayuda de tu profesora, reconoce las diferentes clases de textura y repasa el nombre de
               cada una.
     Diecinueve
       19]]></page><page Index="24"><![CDATA[NOMBRE:

                ¡AHORA JUGAMOS!



          REFUERZO DE LOS SENTIDOS













































                                                                                                                                                                             12
                                                                                                                                                                          11    1
                                                                                                                                                                        10        2
                                                                                                                                                                        9         3
                                                                                                                                                                         8       4
                                                                                                                                                                           7  6  5

















          Utilizando plumón, une los sentidos con las imágenes que guardan relación con ellos. Escucha y aprende la canción del DVD.                                                 20
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                     Veinte]]></page><page Index="25"><![CDATA[21.pdf   1   25/05/2018   08:22:05








                                                                                                                    EXPERIMENTO
                                                            Fantasmas



                                                           espumosos

                Objetivo



                 Fomentar en los niños y niñas el espíritu investigador y explorador mediante la

                 realización de una actividad sencilla y creativa.


                Materiales



                                      Bicarbonato                                                                Jabón
                                                                                                                  líquido



                                                                                                                                      Plumón
                                                              Témperas                                                               indeleble

                   Vaso de                                                               Vinagre
                   tecnopor



                                                                                                          Tiempo de duración: 1 hora
                Procedimiento
                   1     Decora  tus vasos con  caras de                              2     Llena cada recipiente con vinagre


                         fantasmas. Puedes dibujarles una cara                              hasta la mitad, luego agrega gotas de
                         muy amigable.                                                      témpera de colores y mezcla. Coloca
                                                                                            2 cucharaditas de jabón líquido y
                                                                                            mezcla de nuevo.

















                   3     ¡Y  es hora  de  ver  nuestros  fantasmas

                         espumosos! Agrega  una  cucharadita

                         de bicarbonato en la mezcla.















               ediciones





                                http://carolinallinas.com/2015/10/experimento-para-ninos-fantasmas-espumosos.html
             Veintiuno
               21]]></page><page Index="26"><![CDATA[22.pdf   1   25/05/2018   08:23:58









             NOMBRE:

                  ¿QUÉ VAS A HACER HOY?



             DÍA Y NOCHE




















                            Pegar aquí










































                            Pegar aquí























               ediciones



                       Dialoga con tu profesora acerca de las actividades que realizas en el día y en la noche.  Desglosa las imágenes del anexo y
                       pégalas siguiendo sus indicaciones. Escucha y aprende la canción del DVD.
               22
             Veintidós]]></page><page Index="27"><![CDATA[23.pdf   1   25/05/2018   09:43:32





                   NOMBRE:

                        ¡QUÉ DELICIOSA ES EL AGUA!



                   USO IMPORTANTE DEL AGUA






































































                   Comenta con tu profesora y compañeros(as) acerca del uso e importancia del agua. Punza y retira la escena donde se desperdicia el agua.                                   23
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                          Veintitrés]]></page><page Index="28"><![CDATA[NOMBRE:

          ¿CÓMO CAMBIA EL AGUA?


    ESTADOS DEL AGUA


                                                          Estado líquido




























                                                           Estado sólido



























                                                         Estado gaseoso



























       ediciones



               Escucha con atención a tu profesora sobre los estados del agua. Luego desglosa las imágenes del anexo y pégalas donde les
               corresponda.
     Veinticuatro
       24]]></page><page Index="29"><![CDATA[25.pdf   1   25/05/2018   09:55:41








                                                      ¿Y si hacemos                                                 EXPERIMENTO



                                                                    llover?


                Objetivo



                 Observar, analizar y descubrir el estado gaseoso del agua a través del proceso

                 de evaporación y condensación.


                Materiales


                                                  Agua                                                Frasco



                                                                                                                               Hielo





                       Hervidor                                           Bandeja
                      de agua

                                                                                                          Tiempo de duración: 1 hora


                Procedimiento
                  1    Mostrar el agua en un recipiente en


                       estado líquido  y luego poner a
                       calentar en el hervidor  eléctrico.
                       Estimular a que se observe cuando el
                       agua  hierve  y produce  ruido  con  el
                       vapor (pasa  de estado líquido a
                       gaseoso).



                  2    Luego verter el agua caliente en un


                       recipiente y colocar la bandeja en la
                       parte superior del frasco.





                  3    Esperar unos minutos y colocar cubos


                       de       hielo      sobre       la     bandeja.
                       Observamos lo que  sucede  en  el
                       interior del frasco.
                       (El vapor al chocar  con  la bandeja
                       fría se convierte en gotas de agua).

                  4    A continuación la docente comenta


                       el experimento.
               ediciones





                                http://www.icanteachmychild.com/making-it-rain
             Veinticinco
               25]]></page><page Index="30"><![CDATA[NOMBRE:

                ¡APRENDE A CUIDAR!



          AHORRO DE ENERGÍA ELÉCTRICA






































































          Dialoga con tu profesora y compañeros(as) acerca del ahorro de energía eléctrica. Utilizando fideos marca con una cruz (+) la escena donde se hace        ediciones        26
          uso responsable de la energía eléctrica.                                                                                                                                 Veintiséis]]></page><page Index="31"><![CDATA[NOMBRE:

          ¡MIRA QUÉ HERMOSA PLANTA!


    PARTES DE LA PLANTA


























































































       ediciones



               Escucha con atención el relato de tu profesora acerca de las partes de la planta. Utilizando lápiz, repasa las palabras de los
               renglones.
     Veintisiete
       27]]></page><page Index="32"><![CDATA[NOMBRE:

                ¡MIRA CÓMO CRECE MI PLANTA!



          LA GERMINACIÓN
















                                                           ¡Tendré una

                                                        hermosa planta!















                                         Melina
































          La profesora explica acerca de la germinación de las plantas. Teniendo en cuenta lo aprendido, escribe los números que corresponden a cada una de         ediciones        28
          las etapas.                                                                                                                                                             Veintiocho]]></page><page Index="33"><![CDATA[Germinadores                                                   EXPERIMENTO



                                                      de huevos




        Objetivo


         Crear conciencia en los niños acerca del cuidado de las plantas y por ende

         fomentar el espíritu de conciencia ecológica.



        Materiales


                                  Cuchara                                                                             Semillas






                                                                  Tierra


         Cáscara de                                                                          Agua
             Huevo



        Procedimiento                                                                             Tiempo de duración: 1 hora

          1     Coloca        tierra     en     la       2     Añade  las semillas  y               3     Luego, riega con agua y


                cáscara del huevo.                             cubre  con  un  poco                       cuida de tu planta.
                                                               más de tierra.










































       ediciones





                        http://es.wikihow.com/arraigar-semillas-en-c%C3%A1scaras-de-huevo
     Veintinueve
       29]]></page><page Index="34"><![CDATA[30.pdf   1   25/05/2018   10:26:26





                   NOMBRE:

                        MARAVILLAS DEL PERÚ



                   LAS PLANTAS DEL PERÚ




















                                                                                         ¡Conoce las
                                                                                       plantas de mi

                                                                                            tierra!













                                                                                                           Melina




























                   Comenta con tu profesora y compañeros(as), acerca de las plantas nativas del Perú. Repasa con lápiz el nombre de cada una de ellas y menciona            ediciones        30
                   cuál de ellas te gusta más.                                                                                                                                              Treinta]]></page><page Index="35"><![CDATA[NOMBRE:

          ¿PARA QUÉ SIRVEN LAS PLANTAS?


    UTILIDAD DE LAS PLANTAS


























































































       ediciones



               Utilizando serpentina relaciona la planta con su derivado.


     Treinta y uno
       31]]></page><page Index="36"><![CDATA[32.pdf   1   25/05/2018   10:44:01





                   NOMBRE:

                        PLANTAS MARAVILLOSAS



                   PLANTAS MEDICINALES - PLANTAS DECORATIVAS




















                                    MANZANILLA








                                                                                                                                      ROSAS                             CARTUCHO










                                                                                          KION



















                                             LLANTÉN                                                                             TULIPANES                                         LIRIO





                   Comenta con tu profesora y compañeros(as) acerca de las plantas medicinales y decorativas. Utilizando plumón marca con un aspa (X) la planta             ediciones        32
                   medicinal que has probado y con una cruz (+) la planta decorativa que más te agrade.                                                                                Treinta y dos]]></page><page Index="37"><![CDATA[NOMBRE:

                ¡QUÉ RICAS SON LAS FRUTAS Y VERDURAS!



          PLANTAS ALIMENTICIAS

                                            FRUTAS                                                                               VERDURAS



































































          Escucha la explicación acerca de las plantas alimenticias. Desglosa las imágenes del anexo, clasifícalas y pégalas según corresponda.                                      33
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                 Treinta y tres]]></page><page Index="38"><![CDATA[NOMBRE:

                ¿CUÁL ES TU FRUTA FAVORITA?



          LAS FRUTAS










                  PERA                                                                                                                           ¡Me encantan
                                                                                                                                                    las frutas!











                                                                                                                                                                     Melina
               SANDÍA













            MANZANA                                                                                                                                                DURAZNO














             NARANJA                          HIGOS                           PIÑA                          UVA                         FRESA                      PLÁTANO










          Observa con atención la imagen e identifica las frutas. Luego, colorea las etiquetas que contienen los nombres de las frutas que has observado.           ediciones        34
          Escucha y aprende la canción del DVD.                                                                                                                                Treinta y cuatro]]></page><page Index="39"><![CDATA[NOMBRE:

          ¡VAMOS A HACER UNA ENSALADA!


    LAS VERDURAS


























































































       ediciones



               Comenta con tu profesora y compañeros(as) acerca de la importancia del consumo de las verduras. Repasa solo los nombres
               de las verduras utilizando lápiz. Escucha y aprende la canción del DVD.
     Treinta y cinco
       35]]></page><page Index="40"><![CDATA[NOMBRE:

                ¿DE DÓNDE PROVIENEN?



          EL ORIGEN DE LOS ALIMENTOS



                            ANIMAL                                                     VEGETAL                                                    MINERAL

































































          Dialoga con tu profesora y compañeros(as) sobre el origen de los alimentos. Marca con una cruz (+) el alimento que no corresponde en cada recuadro.                        36
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                 Treinta y seis]]></page><page Index="41"><![CDATA[37.pdf   1   25/05/2018   11:14:06





                   NOMBRE:

                        UNA LINDA HISTORIA



                   CICLO DE VIDA DE LOS ANIMALES




                                                                                         1                                                                                      2
































                                                                                        3                                                                                       4






























                   Dialoga con tu profesora sobre el ciclo de vida de los animales. Luego recorta y arma el álbum.                                                                           37
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                      Treinta y siete]]></page><page Index="42"><![CDATA[NOMBRE:

                DE VISITA EN LA GRANJA



          ANIMALES DOMÉSTICOS






































































          Dialoga con tu profesora y compañeros(as) acerca de los animales domésticos. Termina de colorear la escena utilizando crayolas.                                            38
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                Treinta y ocho]]></page><page Index="43"><![CDATA[NOMBRE:

                LA JUNGLA Y SU HOGAR



          ANIMALES SALVAJES






































































          Identifica y dialoga con tu profesora acerca de los animales salvajes. Utilizando plumón, termina de pintar los animales.                                                  39
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                               Treinta y nueve]]></page><page Index="44"><![CDATA[NOMBRE:

                EN EL FONDO DEL MAR



          ANIMALES MARINOS








                                                                                                                                                TORTUGA











                                                                              TIBURÓN











                                                                                                                        PEZ







                                                                                     RAYA















                                                                                                                                             CANGREJO








          Dialoga con tu profesora y compañeros(as) acerca de los animales marinos. Observa con atención y menciona el nombre de cada animal.                                        40
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                   Cuarenta]]></page><page Index="45"><![CDATA[NOMBRE:

                ¡QUÉ LINDOS ANIMALES VOLADORES!



          ANIMALES QUE VUELAN












































                                                                                                                                                   ¡Vamos a
                                                                                                                                                      volar!
















                                                                                                                                                                 Melina




          Dialoga con tu profesora sobre los animales que vuelan. Desglosa las imágenes del anexo y pégalas donde corresponda.                                                       41
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                               Cuarenta y uno]]></page><page Index="46"><![CDATA[42.pdf   1   25/05/2018   12:44:54









             NOMBRE:

                  UNOS BONITOS ANIMALES



             ANIMALES MAMÍFEROS










                         Pegar aquí                                                      Pegar aquí





























                         Pegar aquí                                                      Pegar aquí





























                         Pegar aquí                                                      Pegar aquí















               ediciones



                       Dialoga con tu profesora y compañeros(as) acerca de cómo nacen los animales mamíferos. Desglosa las imágenes del anexo y
                       pégalas teniendo en cuenta las indicaciones de tu profesora.
               42
             Cuarenta y dos]]></page><page Index="47"><![CDATA[NOMBRE:

                ¡MIRA CÓMO NACEN!



          ANIMALES OVÍPAROS






































































          Comenta con tu profesora y compañeros(as) acerca de cómo nacen los animales ovíparos. Pega cáscaras de huevo en la imagen en blanco y luego               ediciones        43
          pinta con témpera del color de tu preferencia.                                                                                                                       Cuarenta y tres]]></page><page Index="48"><![CDATA[NOMBRE:

                ELLOS NOS BRINDAN



          ANIMALES ÚTILES PARA EL HOMBRE
























                                                                                                                                                          MIEL












































          Identifica cada uno de los animales y con ayuda de tu profesora menciona lo que nos brinda cada uno. Utilizando plumón, escribe los números que           ediciones        44
          le corresponden a cada alimento.                                                                                                                                    Cuarenta y cuatro]]></page><page Index="49"><![CDATA[45.pdf   1   25/05/2018   12:52:27





                   NOMBRE:

                        ESTE ES EL LUGAR DONDE VIVO



                   HÁBITAT DE LOS ANIMALES




























































                                   TIERRA                                                      AGUA                                                           AIRE








                   Comenta con tu profesora y compañeros(as) acerca del hábitat de cada uno de los animales. Desglosa los letreros del anexo y pégalos según                ediciones        45
                   corresponda.                                                                                                                                                     Cuarenta y cinco]]></page><page Index="50"><![CDATA[NOMBRE:

          ¿CÓMO VOY DE UN SITIO A OTRO?


    DESPLAZAMIENTO DE LOS ANIMALES









              CAMINA





















                  SALTA





















                  VUELA





















                  NADA










       ediciones



               Presta atención a la explicación de tu  profesora acerca de cómo se  desplazan los animales. Utilizando  la técnica del
               embolillado, une cada etiqueta con el animal que le corresponde.
       46
     Cuarenta y seis]]></page><page Index="51"><![CDATA[NOMBRE:

                AMIGOS EN PELIGRO



          ANIMALES EN PELIGRO DE EXTINCIÓN


                                        DELFÍN ROSADO                                                                                                  OSO DE ANTEOJOS

























                                                                              ¡Debemos cuidar

                                                                                a los animales!
                                             PINGÜINO                                                                                              GALLITO DE LAS ROCAS













                                                                                                       Melina



















          Con ayuda de tu profesora, identifica y menciona el nombre de cada uno de los animales. Luego, utilizando cola de rata, encierra el(los) animal(es)       ediciones        47
          que sean de tu agrado.                                                                                                                                               Cuarenta y siete]]></page><page Index="52"><![CDATA[NOMBRE:

                ¡VEN A CONOCERNOS!



          SERES VIVOS






































































          Comenta con tu profesora y compañeros(as) sobre los seres vivos. Estampa tu huella con témpera en los círculos que indican a los seres vivos.                              48
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                               Cuarenta y ocho]]></page><page Index="53"><![CDATA[49.pdf   1   25/05/2018   13:02:27








                                                                 El huevo                                           EXPERIMENTO



                                                       transparente


                  Objetivo



                   Aprender mediante la práctica la reacción del calcio al entrar en contacto

                   con sustancias ácidas.



                  Materiales



                                               Vaso






                                                                       Huevo
                                                                                                   Vinagre




                                                                                                          Tiempo de duración: 1 hora


                  Procedimiento





                    1    Colocar el huevo dentro de un vaso de vidrio vacío.














                    2    Llenar  el vaso con  vinagre  hasta que  lo  cubra,
                         esperar que el ácido del vinagre reaccione con el
                         calcio de huevo, desintegrándolo, se observa que
                         salen burbujas.











                    3    Esperar de 12 a 24 horas, retirar cuidadosamente y

                         tienen ¡un huevo transparente!








               ediciones





                                https://9mesesbaby.com/2013/01/18/como-hacer-un-huevo-transparente-un-super-experimento/
             Cuarenta y nueve
               49]]></page><page Index="54"><![CDATA[NOMBRE:

                ¿CUÁNDO HACE CALOR Y CUÁNDO HACE FRÍO?



          EL VERANO Y EL INVIERNO








































                                                                                                                                                                      Juguemos

                                                                                                                                                                    con el clima















                                                                                                                                                     Melina








          Comenta con tus compañeros(as) sobre las actividades que realizamos en las estaciones del verano e invierno. Luego utilizando plastilina, adorna las      ediciones        50
          imágenes del marco de  la estación del verano y pega serpentina en el paraguas de la niña.                                                                              Cincuenta]]></page><page Index="55"><![CDATA[NOMBRE:

          ¡ME ENCANTA LA NATURALEZA!


    EL OTOÑO Y LA PRIMAVERA







                          OTOÑO








































                     PRIMAVERA







































       ediciones



               Comenta junto a tus compañeros(as) acerca de las estaciones del otoño y la primavera. Utilizando papel crepé marrón y la
               técnica del embolillado decora el marco del otoño. Luego colorea con crayolas las flores de la imagen de la primavera.
     Cincuenta y uno
       51]]></page><page Index="56"><![CDATA[52.pdf   1   25/05/2018   14:27:36









             NOMBRE:

                  UNOS AMIGOS PEQUEÑITOS



             LA LUPA

























































































               ediciones



                       Escucha con atención la explicación de tu profesora acerca del uso de la lupa. Utilizando plumón, encierra el animal que te
                       gustaría observar con la lupa.
               52
             Cincuenta y dos]]></page><page Index="57"><![CDATA[NOMBRE:

          ¿CUÁL PESA MÁS?


    LA BALANZA




















































                                                                      0
                                                                 9          1
                                                             8                 2

                                 ¡Aprendo a                  7                 3

                                    pesar!
                                                                6           4
                                                                      5














              Melina







       ediciones




               Comenta con tu profesora y compañeros(as) sobre lo que se realiza con la balanza. Colorea de color rojo al objeto menos
               pesado y de amarillo, el más pesado.
     Cincuenta y tres
       53]]></page><page Index="58"><![CDATA[NOMBRE:

          ¡VAMOS A EXPERIMENTAR!


    OBJETOS QUE FLOTAN


























































































       ediciones



               Teniendo en cuenta las imágenes dadas, con ayuda de tu profesora experimenta con cada una de ellas,  luego recorta y pega
               según se te indique.
     Cincuenta y cuatro
       54]]></page><page Index="59"><![CDATA[NOMBRE:

                ¿QUÉ CAE DEL CIELO?



          LA LLUVIA Y EL RAYO






































































          Pega algodón en las nubes y decora con escarcha dorada los rayos.                                                                                                          55
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                              Cincuenta y cinco]]></page><page Index="60"><![CDATA[NOMBRE:

          EN LA NATURALEZA HAY:


    EL GRANIZO - EL ARCOÍRIS


                                                                                                           GRANIZO












































                                                                                                           ARCOÍRIS








































       ediciones



               Dialoga con tu profesora acerca del granizo y el arcoíris. Pega bolitas de tecnopor para representar el granizo y utilizando
               crayolas, colorea el arcoíris siguiendo las indicaciones de tu profesora.
     Cincuenta y seis
       56]]></page><page Index="61"><![CDATA[57.pdf   1   25/05/2018   15:04:16










                                                                                                                       ORIGAMI


















                     1   Recortar  cinco  círculos de papel                             15,50 cm           12,50 cm           9,50 cm
                         desde la plantilla  o usando un
                         compás. Pueden  variar para
                         hacer el árbol de papel  más
                         grande,        haciendo          que       los
                         tamaños de los círculos crezcan                                           6,50 cm              3,50

                         proporcionalmente.                                                                             cm




                     2   Doblar  cada  círculo  de  papel,                             3   Abrir cada círculo y acomodar las
                                                                                           aristas para que vayan alternando,
                         primero a la mitad, otra vez a la
                         mitad y otra vez más para marcar                                  una hacia arriba y otra  hacia
                         las aristas del pino.                                             abajo como se ve.
























                     4   Usar un círculo recortado  en                                 5   Recortar la punta de cada pieza
                                                                                           de papel del árbol e introducir en
                         cartón,  como  base del árbol de
                         Navidad. El tronco  se puede                                      el tronco de papel una a una (no
                         hacer usando un palito de papel,                                  se debe recortar la parte superior
                         que se consigue enrollando  una                                   de la pieza más pequeña).
                         hoja de revista sobre si misma.















               ediciones





                                http://papelisimo.es/2014/10/como-hacer-arbol-navidad-papel-diy-how-to-make-christmas-paper-tree/
             Cincuenta y siete
               57]]></page><page Index="62"><![CDATA[Hoja de separación.pdf   1   25/05/2018   10:28:07 a.m.]]></page><page Index="63"><![CDATA[ÍNDICE PERSONAL SOCIAL 1.pdf   1   28/05/2018   09:23:53 a.m.












                        Tema                                                               Pág.                 Tema                                                                Pág.

                        Portada                                                                   I             Día del Padre                                                           29

                        Presentación                                                             II             Día del Campesino                                                       30
                        Índice                                                                   III            Defensa civil: sismos                                                   31

                        Mis datos personales                                                     1              Día del Maestro                                                         32

                        Mi jardín                                                                2              La leyenda de Manco Cápac y Mama Ocllo                                  33

                        La familia institucional                                                 3              El mar peruano - La costa                                          34 - 35
                        Normas de convivencia en el aula                                         4              La sierra - La selva                                               36 - 37

                        Mi documento de identidad (DNI)                                          5              Trajes típicos  del Perú - Comida típica del Perú                  38 - 39

                        Palabras mágicas                                                     6 - 7              El sueño de Don José de San Martín                                      40

                        Identidad sexual                                                           8            Proclamación de la independencia                                        41
                        Partes de la cara                                                        9              El Escudo Nacional - El Himno Nacional                             42 - 43

                        Hábitos de aseo personal                                                10              La Bandera peruana                                                      44

                        Hábitos alimenticios                                                    11              MANUALIDAD: Una guirnalda patriota                                      45

                        MANUALIDAD: Mi cartuchera divertida                                     12              Día de los Abuelos                                                      46
                        Situaciones de riesgo                                                   13              Mi comunidad                                                            47

                        Árbol genealógico                                                       14              Trabajadores de la comunidad                                      48 al 50

                        La familia - Actividades familiares                                15 - 16              Profesionales de la comunidad                                     51 al 53

                        Mi casa - El dormitorio                                            17 - 18              Refuerzo de las profesiones de la comunidad                             54
                        La sala - El comedor                                               19 - 20              El semáforo - Señales de tránsito                                  55 - 56

                        El baño - La cocina                                                21 - 22              Desastres naturales                                                     57

                        Refuerzo de mi casa                                                     23              Descubrimiento de América                                               58

                        Día de la Madre                                                         24              Día de la Canción Criolla                                               59
                        MANUALIDAD: Una tetera especial                                         25              Medios de transporte                                                    60

                        Día de la Educación Inicial                                             26              Adivinanzas                                                             61

                        Estados de ánimo                                                        27              Deberes de los niños                                                    62

                        Día de la Bandera                                                       28              Derechos de los niños                                             63 al 66
                                                                                                                                                                            ediciones]]></page><page Index="64"><![CDATA[1.pdf   1   24/05/2018   02:47:50 p.m.









             NOMBRE:

                  ¡ESTE SOY YO!



            MIS DATOS PERSONALES











                                                                             FOTO


















                            NOMBRE:




                            APELLIDO PATERNO:




                            APELLIDO MATERNO:



                            TENGO                  AÑOS




                            MI CUMPLEAÑOS ES:




                            MI TELÉFONO:



























               ediciones



                       Menciona tu nombre completo delante de tu profesora y compañeros(as). Con ayuda de tu profesora y usando lápiz, escribe
                       los datos que te indican y pega tu foto.
             Uno
               1]]></page><page Index="65"><![CDATA[NOMBRE:

                VAMOS CONTENTOS AL JARDÍN



          MI JARDÍN









































                               ¡Me encanta

                                 mi jardín!















               Melina







          Dialoga con tu profesora acerca de tu jardín. Desglosa las imágenes del anexo y pégalas donde corresponda.                                                                   2
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                      Dos]]></page><page Index="66"><![CDATA[NOMBRE:

          MI SEGUNDA FAMILIA


    LA FAMILIA INSTITUCIONAL






                                                                                                  ¡Esta es mi
                                                                                               familia escolar!















                                                           DIRECTORA
                                                                                                                    Melina


























               AUXILIAR                                     NIÑOS(AS)                                       DOCENTE


























                                                        PERSONAL DE

                                                              LIMPEZA



       ediciones



               Comenta con tu profesora acerca de la familia institucional y decora los bordes de las imágenes con tiras de plastilina.


     Tres
       3]]></page><page Index="67"><![CDATA[NOMBRE:

                EN EL JARDÍN DEBEMOS APRENDER:



          NORMAS DE CONVIVENCIA EN EL AULA






































































          Menciona las normas que debes cumplir en el aula y decora con serpentina los marcos de las imágenes que muestran el comportamiento que debes              ediciones          4
          tener dentro del aula.                                                                                                                                                     Cuatro]]></page><page Index="68"><![CDATA[NOMBRE:

          MI PRIMER DOCUMENTO (DNI)


    MI DOCUMENTO DE IDENTIDAD







                                                                                                                 CUI
                              REPÚBLICA DEL PERÚ             REGISTRO NACIONAL DE IDENTIFICACIÓN Y ESTADO CIVIL  744265395-2
                                                             DOCUMENTO NACIONAL DE IDENTIDAD                           DNI

                                                        Primer Apellido                                      Fecha inscripción
                                                                                                                19 04 2008

                                                                                                              Fecha Emisión
                                                        Segundo Apellido                                       24 04 2008
                                       FOTO                                                                   Fecha Caducidad
                                                                                                                24 04 2014
                                                        Nombres



                                                        Fecha de Nacimiento







                                 I<PER7154468<8<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<

                                01097543M1542147PER<<<<<<<<<<<<<<<<<<<9









                               Madre



                               Padre



                               Domicilio del Menor                                                                        00095972
                                                                                                       Índice Derecho
                                                                                                          del menor
                               Distrito                     Provincia                Departamento                         0009764200




                                Observaciones                                                          RENIEC             0112514


                                                                                                                          0251






                                                                                                                          003124660100




       ediciones



               Escucha con atención la explicación de tu profesora sobre el documento de identidad. Menciona tus datos, pega tu foto, coloca
               tu huella digital, recorta y arma tu DNI con ayuda de tu profesora.
       5
     Cinco]]></page><page Index="69"><![CDATA[NOMBRE:

                SIEMPRE DEBES UTILIZAR



          PALABRAS MÁGICAS














                                                                                                                                               POR FAVOR,
                      ¡GRACIAS!

                                                                                                                                               SÍRVEME MÁS


                                                                                                                                               LECHE













































          Dialoga con tu profesora acerca de las palabras mágicas. Recorta cada escena por las líneas punteadas y pégalas en cartulina.                                                6
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                      Seis]]></page><page Index="70"><![CDATA[7.pdf   1   24/05/2018   03:02:19 p.m.





                   NOMBRE:

                        SIEMPRE DEBES UTILIZAR



                   PALABRAS MÁGICAS














                                                                                                                        PERMISO








                                                        DISCULPA












































                   Dialoga con tu profesora acerca de las palabras mágicas. Recorta cada escena por las líneas punteadas y pégalas en cartulina.                                               7
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                             Siete]]></page><page Index="71"><![CDATA[8.pdf   1   24/05/2018   03:03:16 p.m.





                   NOMBRE:

                        ¿SOY NIÑO O NIÑA?



                   IDENTIDAD SEXUAL




                                                                                                                                                               ¡Soy una
                                                                                                                                                                 niña!

















                                                                                                                                                                             Melina











































                   Dialoga con tu profesora acerca de la identidad sexual. Utilizando tus huellas y témpera, marca con un aspa (X) la imagen que te corresponde según       ediciones          8
                   tu sexo.                                                                                                                                                                  Ocho]]></page><page Index="72"><![CDATA[NOMBRE:

          MI CARA ES PRECIOSA


    PARTES DE LA CARA


























































































       ediciones



               Con ayuda de tu profesora, menciona e indica las partes de la cara. Luego, utilizando plumón, enciérralas.


     Nueve
       9]]></page><page Index="73"><![CDATA[NOMBRE:

          ME MANTENGO LIMPIO


    HÁBITOS DE ASEO PERSONAL


























































































       ediciones



               Menciona a tu profesora los hábitos de aseo personal que practicas. Utilizando cinta delgada, marca con un aspa (X) las escenas
               que muestran dichos hábitos.
     Diez
       10]]></page><page Index="74"><![CDATA[NOMBRE:

          ¿CÓMO DEBEMOS COMER?


    HÁBITOS ALIMENTICIOS


























































































       ediciones



               Utilizando crayola, marca con un aspa (X) la imagen del niño(a) que demuestra hábitos alimenticios correctos y encierra la
               imagen donde se demuestra hábitos alimenticios incorrectos.
     Once
       11]]></page><page Index="75"><![CDATA[12.pdf   1   24/05/2018   03:09:11 p.m.








                                                      Mi cartuchera                                                 MANUALIDAD



                                                               divertida


                Objetivo



                 Diseñar objetos prácticos utilizando material de reciclaje, con la finalidad de que

                 aprenda a mantener en orden sus materiales.


                Materiales



                                        Tijera                          Cierre                                    Pistola de
                                                                                                                   silicona




                                                                                             Cintas
                      Botellas                                                           Decorativas
                  descartables                       Centímetro                                                                   Marcador






                Procedimiento                                                                             Tiempo de duración: 1 hora

                  1    Con  ayuda del marcador  y la cinta                           4    Pega cinta decorativa para esconder el

                       métrica señala el tamaño  de la                                    cierre.  Puedes colocar el diseño de tu

                       cartuchera. Debes recortar dos iguales.                            agrado.











                  2    Recorta  por  la línea trazada  tal como


                       muestra la imagen.













                  3    Pega el cierre con silicona en los recortes

                       realizados.









               ediciones





                                http://www.porcuatrocuartos.com/reciclaje-de-botellas-hacer-envases/4360
             Doce
               12]]></page><page Index="76"><![CDATA[NOMBRE:

          ¿QUÉ NO DEBO HACER?


    SITUACIONES DE RIESGO


























































































       ediciones



               Dialoga con tu profesora sobre las situaciones de riesgo. Luego, marca con un aspa (X) las imágenes que representan alguna
               de ellas.
     Trece
       13]]></page><page Index="77"><![CDATA[14.pdf   1   24/05/2018   03:11:23 p.m.









            NOMBRE:

                  MI HERMOSA FAMILIA



            ÁRBOL GENEALÓGICO

















                                                       FOTO                                       FOTO









                                                      PAPÁ                                      MAMÁ















                                   FOTO                                     FOTO                                       FOTO








                              HERMANO                                        YO                                   HERMANA
































               ediciones



                       Dialoga con tu profesora y compañeros(as) sobre los miembros que conforman tu familia. Pega la foto de tus familiares en los
                       recuadros del árbol genealógico.
               14
             Catorce]]></page><page Index="78"><![CDATA[15.pdf   1   24/05/2018   03:13:40 p.m.









            NOMBRE:

                  MI QUERIDA FAMILIA



            LA FAMILIA








                                                                       LA FAMILIA


                                                          Mi familia es la gente que me
                                                               quiere, la gente que me

                                                            quiere y quiero yo también.

                                                                           (4 veces)



































































               ediciones



                       Comenta con tu profesora acerca de las actividades que realizas con tu familia. Utilizando lápiz glitter, decora los corazones
                       que acompañan la imagen. Escucha y aprende la canción del DVD.
               15
             Quince]]></page><page Index="79"><![CDATA[16.pdf   1   24/05/2018   03:14:09 p.m.





                   NOMBRE:

                        DISFRUTO SIEMPRE CON MI FAMILIA



                   ACTIVIDADES FAMILIARES


                                                FAMILIA NUCLEAR                                                                      FAMILIA EXTENSA
                                                FAMILIA NUCLEAR
                                                                                                                                     FAMILIA EXTENSA
































































                   Dialoga con tu profesora y compañeros(as) acerca de las actividades que realizas con tu familia. Utilizando serpentina, marca con una cruz (+) las       ediciones        16
                   actividades familiares que tú realizas.                                                                                                                                 Dieciséis]]></page><page Index="80"><![CDATA[NOMBRE:

                MI HERMOSO HOGAR



          MI CASA














                            DORMITORIO                                                                                                                                BAÑO























                                          SALA                                                                                                                        COCINA


                               ¡Te presento
                                  mi casa!
















               Melina





          Dialoga con tus compañeros(as) y profesora acerca de tu casa y menciona los nombres de las partes de la casa. Utilizando colores, termina de colorear     ediciones        17
          cada una de las habitaciones. Escucha y aprende la canción del DVD.                                                                                                      Diecisiete]]></page><page Index="81"><![CDATA[NOMBRE:

          UN LUGAR PARA DESCANSAR


    EL DORMITORIO







                     11  12  1
                   10        2
                   9          3
                   8         4
                     7  6  5











































































       ediciones



               Utilizando la técnica del puntillismo, termina de colorear el dormitorio según tu preferencia.


     Dieciocho
       18]]></page><page Index="82"><![CDATA[NOMBRE:

                UN LUGAR DIVERTIDO



          LA SALA






































































          Comenta con tu profesora acerca del ambiente de la sala. Decora el marco de la imagen con fideos de corbata y luego píntalos con témpera.                                  19
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                  Diecinueve]]></page><page Index="83"><![CDATA[NOMBRE:

                A COMPARTIR EN FAMILIA



          EL COMEDOR






































































          Observa con atención el comedor y comenta con tus compañeros(as). Desglosa las imágenes del anexo y pégalas siguiendo las indicaciones de tu              ediciones        20
          profesora.                                                                                                                                                                 Veinte]]></page><page Index="84"><![CDATA[NOMBRE:

                PARA MANTENERME LIMPIO(A)



          EL BAÑO






































































          Comenta acerca de las actividades que realizas en el baño. Utilizando tu huella y témpera, termina de decorar la escena.                                                   21
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                   Veintiuno]]></page><page Index="85"><![CDATA[NOMBRE:

                LAS DELICIAS DE MAMÁ



          LA COCINA






































































          Dialoga con tu profesora y compañeros(as) acerca de las actividades que se realizan en la cocina. Utilizando la técnica del embolillado, decora el        ediciones        22
          marco de la imagen.                                                                                                                                                      Veintidós]]></page><page Index="86"><![CDATA[NOMBRE:

          ME ENCANTA MI HOGAR


    REFUERZO DE MI CASA




                                                                                                       ACTIVIDADES
            AMBIENTES



















































































       ediciones



               Dialoga con tu profesora y compañeros(as) acerca de lo que has aprendido sobre los ambientes de la casa. Utilizando cola de
               rata, une cada habitación con la actividad que se realiza en ella.
     Veintitrés
       23]]></page><page Index="87"><![CDATA[NOMBRE:

                FLORES PARA MAMÁ



          DÍA DE LA MADRE








                                                                                                                     Feliz Día Mamá



                                                                                                                           Tú sabes mamita


                                                                                                                            cuánto te quiero,

                                                                                                                       te lo he dicho muchas

                                                                                                                         veces solo con besos,

                                                                                                                           pero hoy es tu día


                                                                                                                          y rompo el silencio.

                                                                                                                          ¡Te quiero mamita!








                                                                              ¡Te amo,
                                                                               mamá!
















                                                                                           Melina





          Decora la imagen pegando botones en el centro de cada flor y colorea los pétalos según el color de los botones que has pegado. Con ayuda de tu            ediciones        24
          profesora, aprende el poema. Escucha y aprende la canción del DVD.                                                                                                     Veinticuatro]]></page><page Index="88"><![CDATA[25.pdf   1   24/05/2018   03:50:14 p.m.








                                                            Una tetera                                              MANUALIDAD



                                                                 especial




               Materiales













                                                               Cinta decorativa                     Líquida                         Tijera
                                                                                                     Silicona
                        Troquel en forma                                                             Silicona
                             de tetera                                                               líquida


               Procedimiento                                                                              Tiempo de duración: 1 hora



                1    Desglosa la imagen  de  la tetera  de  la

                     página de troqueles.

                2    Recorta  la plantilla utilizando  tijera  punta


                     roma y pégala siguiendo las instrucciones
                     del molde.













                3    Coloca en el interior, varios sobres de té del

                     sabor de preferencia de tu mamá.













               4    Cierra la caja y amarra la cinta decorativa


                    tal como muestra la imagen.









               ediciones





                                http://media-cache-ec0.pinimg.com/1200x/ac/1e/f0/ac1ef04375e3a2a8ba8053218c7dd492.jpg
             Veinticinco
               25]]></page><page Index="89"><![CDATA[NOMBRE:

                 UN DÍA ESPECIAL ¡ESTAMOS DE FIESTA!



          DÍA DE LA EDUCACIÓN INICIAL






































































          Dialoga con tu profesora sobre el Día de la Educación Inicial y luego decora el marco de la imagen estampando las huellas de tu dedo con témperas         ediciones        26
          de colores.                                                                                                                                                              Veintiséis]]></page><page Index="90"><![CDATA[NOMBRE:

                EN OCASIONES, ESTOY:



          ESTADOS DE ÁNIMO










                                         CUANDO                                                                                     CUANDO

                                          RECIBO                                                                                  ROMPO MI


                                                UN                                                                                   JUGUETE

                                          REGALO























                                                                                                                                    CUANDO
                                         CUANDO VEO                                                                                    HAGO

                                                   ALGO

                                                 NUEVO                                                                            ALGO MAL















          Comenta con tu profesora y compañeros(as) acerca de los estados de ánimo. Teniendo en cuenta las escenas, desglosa las caritas del anexo y pégalas        ediciones        27
          donde corresponda.                                                                                                                                                      Veintisiete]]></page><page Index="91"><![CDATA[NOMBRE:

                ¡VIVA MI BANDERA!



          DÍA DE LA BANDERA

















                                                                                                                                            TE SALUDO BANDERA


                                                                                                                                             Te saludo bandera,

                                                                                                                                            te regalo mi canción

                                                                                                                                           y te digo que te llevo

                                                                                                                                          siempre en mi corazón.

                                                                                                                                            Sube, sube despacio,


                                                                                                                                           hasta el cielo llegarás,

                                                                                                                                           igual que mi cometa

                                                                                                                                                  con el viento

                                                                                                                                                       jugarás.






















          Comenta con tus compañeros(as) acerca del Día de la Bandera. Decora con lana picada la bandera, teniendo en cuenta las indicaciones de tu                 ediciones        28
          profesora.                                                                                                                                                              Veintiocho]]></page><page Index="92"><![CDATA[NOMBRE:

                ADORO A MI PAPÁ



          DÍA DEL PADRE






                                                                                                                                    De tu mano

                                                                                                                                 voy a aprender

                                                                                                                                 lo que mañana

                                                                                                                                      voy a ser.


                                                                                                                                    ¡FELIZ DÍA


                                                                                                                                        PAPÁ!













































          Menciona el regalo que te gustaría dar a tu padre en su día. Utilizando lápices de colores, termina de decorar las corbatas. Lee y aprende el poema       ediciones        29
          con ayuda de tu profesora.                                                                                                                                             Veintinueve]]></page><page Index="93"><![CDATA[NOMBRE:

          ¡VAMOS A COSECHAR!


    DÍA DEL CAMPESINO


























































































       ediciones



               La profesora menciona las actividades que se realizan en el Día del Campesino. Pega yute en los sacos de papas y luego
               píntalos con témpera.
     Treinta
       30]]></page><page Index="94"><![CDATA[NOMBRE:

                ¿QUÉ HACEMOS FRENTE A UN SISMO?



          DEFENSA CIVIL: SISMOS






































































          Dialoga con tu profesora y compañeros(as) acerca de lo que debes realizar en caso de un sismo. Recorta y pega las señales de seguridad en los              ediciones       31
          espacios que te indiquen.                                                                                                                                              Treinta y uno]]></page><page Index="95"><![CDATA[NOMBRE:

                MUCHAS GRACIAS, MAESTRA



          DÍA DEL MAESTRO





                                                                                     Querida maestra.


                                                                                 gracias por enseñarnos

                                                                                 a ser mejores cada día

                                                                                  y guiar nuestros pasos

                                                                                 con amor y  sabiduría.

                                                                                     ¡Feliz Día Maestra!















































          Escucha con atención la explicación de tu maestra acerca de las actividades que realiza. Lee y aprende el poema. Utilizando lápices de colores, pinta     ediciones        32
          los globos de los niños. Escucha y aprende la canción del DVD.                                                                                                         Treinta y dos]]></page><page Index="96"><![CDATA[NOMBRE:

          UNA HISTORIA SINGULAR


    LA LEYENDA DE MANCO CÁPAC Y MAMA OCLLO


























































































       ediciones



               Dialoga con tu profesora y compañeros(as) acerca de la leyenda de Manco Cápac y Mama Ocllo. Utilizando crayolas, pinta la
               vestimenta de los personajes.
     Treinta y tres
       33]]></page><page Index="97"><![CDATA[NOMBRE:

          NUESTRO MAR TIENE:


    EL MAR PERUANO






                                                                                                       COLOMBIA
                                 ¡El mar peruano           ECUADOR
                                    es hermoso!










                Melina                                                               SELVA










                                                                                                                     BRASIL













                                                                               SIERRA
                                                                    COSTA







                                                                                                                                      BOLIVIA


                                                         OCÉANO      PACÍFICO



















                                                                                                                           CHILE




       ediciones



               Conversa con tus compañeros(as) y tu profesora acerca del mar peruano. Identifica y marca con un aspa (X) aquellos animales
               que encuentras en el mar peruano.
       34
     Treinta y cuatro]]></page><page Index="98"><![CDATA[NOMBRE:

          ¡QUÉ HERMOSA ES LA COSTA!


    LA COSTA






                                                                                            COLOMBIA
                                                ECUADOR










                                                                            SELVA













                                                                                                           BRASIL

















                                                                        SIERRA


                                                                COSTA
                                                                                                                               BOLIVIA
               OCÉANO      PACÍFICO




                                ¡Qué linda
                               es la costa!














                                                                                                                CHILE
             Melina


       ediciones



               Escucha con atención acerca de los animales de la costa. Desglosa las imágenes del anexo y pégalas siguiendo las indicaciones
               de tu profesora.
     Treinta y cinco
       35]]></page><page Index="99"><![CDATA[NOMBRE:

          ¡DE VISITA EN LA SIERRA!


    LA SIERRA






                                                                                        COLOMBIA
                                        ECUADOR












                                                                          SELVA












                                                                                                        BRASIL


























                                                                                                                              BOLIVIA
                                    OCÉANO      PACÍFICO
                                  ¡Mira quiénes       COSTA
                               viven en la sierra!
















             Melina                                                                                        CHILE


       ediciones



               Comenta con tus compañeros(as) y tu profesora acerca de la región de la sierra. Con ayuda de tu profesora, identifica los
               animales que habitan en esta región y usando lentejitas, forma una línea sobre ellos.
     Treinta y seis
       36]]></page><page Index="100"><![CDATA[NOMBRE:

          EN LA SELVA ENCONTRAMOS:


    LA SELVA








                                        ECUADOR


























                                                                                                        BRASIL
















                                                               SIERRA








                                                                                                                              BOLIVIA
                                    OCÉANO      PACÍFICO
                                 ¡Mis amigos          COSTA
                                 de la selva!
















               Melina                                                                                      CHILE


       ediciones



               Escucha con atención el relato que hace tu profesora acerca de los animales que viven en la selva. Desglosa las imágenes del
               anexo y pégalas en la región que les corresponde.
     Treinta y siete
       37]]></page><page Index="101"><![CDATA[NOMBRE:

                BAILAMOS AL RITMO DEL PERÚ



          TRAJES TÍPICOS DEL PERÚ




                              COSTA                                                      SIERRA                                                     SELVA
































































          Identifica la vestimenta típica de las regiones del Perú: costa, sierra y selva. Colorea la vestimenta de los niños para completar las escenas.                            38
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                Treinta y ocho]]></page><page Index="102"><![CDATA[NOMBRE:

          SABORES PARA DISFRUTAR


    COMIDA TÍPICA DEL PERÚ

                    COSTA                                       SIERRA                                        SELVA





























                    CEBICHE                                PACHAMANCA                                       TACACHO


























               LOMO SALTADO                                   CUY FRITO                           ENSALADA DE CHONTA


























          PAPA A LA HUANCAÍNA                                   PATASCA                                       JUANE
       ediciones



               Comenta con tu profesora y compañeros(as) acerca de tu plato de comida favorito. Desglosa las imágenes del anexo y pégalas
               en los espacios en blanco según la región a la que pertenecen.
     Treinta y nueve
       39]]></page><page Index="103"><![CDATA[NOMBRE:

                ASÍ NACIÓ MI BANDERA



          EL SUEÑO DE DON JOSÉ DE SAN MARTÍN






































































          Escucha con atención el relato sobre el sueño de Don José de San Martín. Utilizando hisopos y témpera, pinta las alas de las parihuanas.                                   40
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                   Cuarenta]]></page><page Index="104"><![CDATA[NOMBRE:

                UN HECHO HISTÓRICO PARA EL PERÚ



          PROCLAMACIÓN DE LA INDEPENDENCIA






































































          Escucha y aprende las palabras de la Proclamación de la Independencia. Colorea las escaparelas de la escena.                                                               41
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                               Cuarenta y uno]]></page><page Index="105"><![CDATA[NOMBRE:

          LAS RIQUEZAS DE MI PERÚ


    EL ESCUDO NACIONAL












































































                                                                                                                     ¡Estoy orgullosa
                                                                                                                      de mi escudo!










       ediciones
                                                                                                    Melina


               Con ayuda de tu profesora, identifica el escudo y lo que representa cada uno de los campos. Pinta con tiza húmeda según se
               te indique.
     Cuarenta y dos
       42]]></page><page Index="106"><![CDATA[NOMBRE:

                ¡CANTAMOS CON EMOCIÓN!



          EL HIMNO NACIONAL

















                                                                                                                                           CORO



                                                                                                                        Somos libres, seámoslo


                                                                                                                       siempre y antes niegue


                                                                                                                                 sus luces el sol,


                                                                                                                               que faltemos al


                                                                                                                                  voto solemne


                                                                                                                              que la patria al


                                                                                                                                 eterno elevó.






















          Identifica el Himno Nacional como símbolo patrio. Con lápiz glitter dorado decora el pergamino y aprende el himno con ayuda de tu profesora.                               43
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                               Cuarenta y tres]]></page><page Index="107"><![CDATA[NOMBRE:

                ¡SALUDO A MI BANDERA!



          LA BANDERA PERUANA






































































          Comenta con tus compañeros(as) acerca de la Bandera. Decora con trozos de papel crepé rojo la bandera, teniendo en cuenta las indicaciones de tu          ediciones        44
          profesora.                                                                                                                                                          Cuarenta y cuatro]]></page><page Index="108"><![CDATA[45.pdf   1   24/05/2018   05:18:31 p.m.








                                                      Una guirnalda                                                 MANUALIDAD



                                                                 patriota
                                                                 patriota



               Materiales













                                                   Cola de rata             Liquida                  Tijera
                                                                             Silicona
                      Plantilla de los                                       Silicona                               Estrellas de cartulina:
                     simbolos patrios                                        líquida                             19 cm ancho x 17cm alto


               Procedimiento                                                                              Tiempo de duración: 1 hora
                1    Descargar e imprimir la plantilla del siguiente


                     link:
                     https://joseprospigliosi.files.wordpress.-
                     com/2014/12/dayper.jpg
                2    Recorta  la plantilla utilizando  tijera  punta


                     roma.













                3    Recorta estrellas y pega en ellas los símbolos


                     patrios tal como indica la imagen.













               4    Perfora  los extremos de las  estrellas y pasa


                    cola de rata de color rojo por los agujeros.










               ediciones





                                https://es.pinterest.com/pin/467107792586110841/
             Cuarenta y cinco
               45]]></page><page Index="109"><![CDATA[NOMBRE:

                MIS PERSONAS FAVORITAS



          DÍA DE LOS ABUELOS







                                                        ¡Feliz Día Abuelos!
                                                        ¡Feliz Día Abuelos!




























































          Decora el marco de la imagen utilizando fideos de diferentes formas y luego, píntalos con témpera.                                                                         46
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                               Cuarenta y seis]]></page><page Index="110"><![CDATA[NOMBRE:

                CAMINO A MI JARDÍN



          MI COMUNIDAD






































































          Escucha con atención la explicación de tu profesora acerca de tu comunidad. Utilizando semillas, marca el camino que debe seguir el niño para llegar      ediciones        47
          a su jardín.                                                                                                                                                         Cuarenta y siete]]></page><page Index="111"><![CDATA[NOMBRE:

                UNOS BUENOS GUARDIANES



          TRABAJADORES DE LA COMUNIDAD




























                                                                                BOMBERO






























                                                                             BARRENDER O








          Escucha la explicación de tu profesora acerca de la labor que realizan el bombero y el barrendero. Utilizando tus huellas y témpera, une los              ediciones        48
          implementos con el trabajador que los utiliza.                                                                                                                       Cuarenta y ocho]]></page><page Index="112"><![CDATA[NOMBRE:

                ESTAMOS CONSTRUYENDO



          TRABAJADORES DE LA COMUNIDAD



























                      CARPINTER O































                         ALBAÑIL








          Dialoga con tu profesora acerca de los beneficios que nos otorgan el carpintero y el albañil. Desglosa las imágenes del anexo y pégalas donde             ediciones        49
          corresponde.                                                                                                                                                        Cuarenta y nueve]]></page><page Index="113"><![CDATA[NOMBRE:

          ESTAS SON NUESTRAS OCUPACIONES


    TRABAJADORES DE LA COMUNIDAD







                              TAXISTA














































                          COCINERA

































       ediciones



               Dialoga con tu profesora y compañeros(as) acerca de las actividades que realizan el taxista y la cocinera. Decora con plastilina
               el marco del taxista y con fideos corbata el marco de la cocinera.
     Cincuenta
       50]]></page><page Index="114"><![CDATA[NOMBRE:

          SIEMPRE CUIDAN DE NOSOTROS


    PROFESIONALES DE LA COMUNIDAD

























































                                                  ¿En dónde trabajan?










                                                    ¡Ellos cuidan
                                                       mi salud!













                    MÉDICO                                                                       ENFERMERA

                                                                       Melina
       ediciones



               Comenta con tu profesora y compañeros(as) sobre la labor que cumplen el médico y la enfermera. Responde en forma oral la
               pregunta. Luego, colorera el hospital.
     Cincuenta y uno
       51]]></page><page Index="115"><![CDATA[NOMBRE:

          TE GUÍAN Y ACOMPAÑAN


    PROFESIONALES DE LA COMUNIDAD




















             SACERDOTE                                                                           PROFESORA




































































       ediciones



               Escucha con atención el comentario de tu profesora acerca de la labor que ella realiza y lo que realiza el sacerdote. Utilizando
               cola de rata, une a los profesionales con el lugar donde cumplen sus actividades.
       52
     Cincuenta y dos]]></page><page Index="116"><![CDATA[NOMBRE:

                SIEMPRE VELANDO POR NUESTRO BIENESTAR



          PROFESIONALES DE LA COMUNIDAD






































































          Menciona la labor que realizan la veterinaria y el policía. Desglosa las imágenes del anexo y pégalas donde corresponda siguiendo las indicaciones        ediciones        53
          de tu profesora.                                                                                                                                                     Cincuenta y tres]]></page><page Index="117"><![CDATA[NOMBRE:

                ELLOS TRABAJAN PARA MI COMUNIDAD



          REFUERZO DE LAS PROFESIONES DE LA COMUNIDAD


















                        PROFESORA                                                                                                                           ESTETOSCOPIO





















                                                                                                                                                                SILBATO
                          MÉDICO                                                                                                                                SILBATO
                          MÉDICO




















                                                                                                                                                       PLUMÓN DE PIZARRA
                 POLICÍA DE TRÁNSITO                                                                                                                   PLUMÓN DE PIZARRA
                 POLICÍA DE TRÁNSITO

          Utilizando plumón de diferentes colores, une a cada personal con el implemento que utiliza.                                                                                54
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                             Cincuenta y cuatro]]></page><page Index="118"><![CDATA[NOMBRE:

          EL GUARDIÁN DE LA CALLE


    EL SEMÁFORO













                                                                                  EL SEMÁFORO DEL CORAZÓN


                                                                                             Un semáforo de color
                                                                                          tengo dentro del corazón
                                                                                          dice “pasa” si siento amor

                                                                                      dice “alto” cuando hay tensión.



                                                                                          La luz roja es para frenar
                                                                                          la luz ambar para pensar
                                                                                           la luz verde para actuar

                                                                                          y así vivimos en sociedad.



                                                                                          Un semáforo para hablar
                                                                                       que también es para escuchar
                                                                                        porque en toda conversación

                                                                                        siempre es doble la dirección.



                                                                                          La luz roja es para frenar
                                                                                          la luz ambar para pensar
                                                                                           la luz verde para actuar

                                                                                          y así vivimos en sociedad.








                                                                                        ¡Aprendo sobre
                                                                                          el semáforo!















       ediciones
                                                                                                              Melina



               Escucha  con atención la información que  te  brinda tu  profesora acerca del semáforo. Según  lo aprendido, decora con
               diamantina roja, amarilla y verde las luces del semáforo. Escucha y aprende la canción del DVD.
     Cincuenta y cinco
       55]]></page><page Index="119"><![CDATA[NOMBRE:

          PROTEGE TU VIDA


    SEÑALES DE TRÁNSITO






























































                                                                                      PARE


























       ediciones



               Dialoga con tu profesora sobre el significado de las señales de tránsito, colorea cada una de ellas. Luego, córtalas con tijera
               punta roma y pégalas en bajalenguas.
     Cincuenta y seis
       56]]></page><page Index="120"><![CDATA[57.pdf   1   25/05/2018   09:51:53 a.m.





                   NOMBRE:

                        TEN CUIDADO CON LA NATURALEZA



                   DESASTRES NATURALES



























                                                                                Huaico                                                                         Terremoto

































                                                                                Basural                                                       Incendio Forestal

                                                                                                                                                               PLUMÓN DE PIZARRA



                   Con ayuda de tu profesora, analiza e identifica los desastres naturales. Punza y desglosa solo las imágenes que muestran dichas situaciones.                              57
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                    Cincuenta y siete]]></page><page Index="121"><![CDATA[NOMBRE:

                UN VIAJE ESPECIAL



          DESCUBRIMIENTO DE AMÉRICA






































































          Escucha con atención el relato de tu profesora sobre el Descubrimiento de América. Termina de colorear la escena utilizando plumones.                                      58
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                              Cincuenta y ocho]]></page><page Index="122"><![CDATA[NOMBRE:

                ¡QUÉ VIVA LA JARANA!



          DÍA DE LA CANCIÓN CRIOLLA






































































          Conversa con tu profesora y compañeros(as) acerca de la celebración del Día de la Canción Criolla. Termina de pintar la escena utilizando tiza            ediciones        59
          húmeda.                                                                                                                                                            Cincuenta y nueve]]></page><page Index="123"><![CDATA[NOMBRE:

          NOS MOVILIZAMOS


    MEDIOS DE TRANSPORTE


























































































       ediciones



               Presta atención a la información que te brinda tu profesora sobre los medios de transporte. Luego, colorea los letreros según las
               indicaciones de tu profesora.
     Sesenta
       60]]></page><page Index="124"><![CDATA[NOMBRE:

                ¿SABES QUIÉN SOY?



          ADIVINANZAS


              Encima de la cabeza                                         En él va la familia y                                        Si por mar quieres


             gira mi gran abanico,                                         el equipaje, se pasa                                    viajar ¿Dónde te vas a



                  y en la punta de                                     las noches en el garaje                                                        subir?


                   la cola gira otro                                                 ¿Quién es?                                                                         (EL BARCO)


                          pequeñito.                     (EL HELICÓPTERO)                                   (EL AUTO)

















































          Con ayuda de tu profesora, lee y aprende cada una de las adivinanzas. Luego, con papel crepé húmedo, colorea las respuestas.                                               61
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                Sesenta y uno]]></page><page Index="125"><![CDATA[NOMBRE:

          EN LA ESCUELA Y EN LA CASA


    DEBERES DE LOS NIÑOS


























































































       ediciones



               Menciona con tus compañeros(as) las actividades en las que ayudas en casa y en el jardín. Decora el marco de las siguientes
               imágenes con lentejuelas doradas.
     Sesenta y dos
       62]]></page><page Index="126"><![CDATA[63.pdf   1   25/05/2018   10:14:18 a.m.









             NOMBRE:

                  ME CUIDAN CON AMOR



            DERECHOS DE LOS NIÑOS








                         DERECHO A


                              LA VIDA






























































                                                                                                           DERECHO A

                                                                                                            SER AMADO








               ediciones



                       Comenta con tu profesora y compañeros(as) acerca de sus derechos. Punza por los puntos indicados, pega cada imagen en una
                       cartulina aparte y arma tu álbum de los derechos.
               63
             Sesenta y tres]]></page><page Index="127"><![CDATA[NOMBRE:

          ME ALIMENTO Y APRENDO


    DERECHOS DE LOS NIÑOS



















                            DERECHO

                            A  BUENA
                       ALIMENTACIÓN



















































                                                                                                      DERECHO A

                                                                                                   LA EDUCACIÓN








       ediciones



               Comenta con tu profesora y compañeros(as) acerca de sus derechos. Desglosa las imágenes del anexo y pégalas según se te
               indique. Punza por los puntos indicados, pega cada imagen en una cartulina aparte y arma tu álbum de los derechos.
     Sesenta y cuatro
       64]]></page><page Index="128"><![CDATA[NOMBRE:

          SOMOS IMPORTANTES


    DERECHOS DE LOS NIÑOS































                                                                                                     DERECHO A

                                                                                                   LA IGUALDAD









































                 DERECHO A

               SER AUXILIADO








       ediciones



               Comenta con tu profesora y compañeros(as) acerca de sus derechos. Rasga papel de colores y decora los polos de los niños.
               Punza por los puntos indicados, pega cada imagen en una cartulina aparte y arma tu álbum de los derechos.
     Sesenta y cinco
       65]]></page><page Index="129"><![CDATA[NOMBRE:

          CON TUS CUIDADOS SOY FELIZ


    DERECHOS DE LOS NIÑOS































                                                                                                     DERECHO A

                                                                                                       LA SALUD









































                 DERECHO A

             LA RECREACIÓN








       ediciones



               Comenta con tu profesora y compañeros(as) acerca de sus derechos. Desglosa las imágenes del anexo y pégalas según se te
               indique. Punza por los puntos indicados, pega cada imagen en una cartulina aparte y arma tu álbum de los derechos.
     Sesenta y seis
       66]]></page><page Index="130"><![CDATA[HOJA DE SEPARACIÓN TIRA.pdf   1   25/05/2018   11:44:59 a.m.]]></page><page Index="131"><![CDATA[HOJA DE SEPARACIÓN RETIRA.pdf   2   25/05/2018   11:45:19 a.m.




















                                                    CORONILLA DE LA


                                            DIVINA MISERICORDIA





                                           Para rezarla en las cuentas de la Coronilla.
                                                                   Para empezar:

                                                   Padre Nuestro, Ave María, Credo



                                            En las cuentas del Padre Nuestro (repetir)

                                           “Padre Eterno, yo te ofrezco el Cuerpo y la

                                       sangre, el Alma y la Divinidad de tu amadísimo

                                                      Hijo y Señor Nuestro Jesucristo,
                                           como propiciación de nuestros pecados y

                                                            los del mundo entero”.



                                                    En las cuentas de las Avemarías

                                                                 (repetir 10 veces)

                                             “Por su dolorosa pasión, ten Misericordia

                                                   de nosotros y del mundo entero”.



                                                          Al final se reza tres veces:

                                            “Santo Dios, Santo Fuerte, Santo Inmortal,
                                    ten Misericordia de nosotros y del mundo entero”.




                                        Al final de la Coronilla se rezará por tres veces
                                                            la siguiente jaculatoria:

                                                  “Oh Sangre y Agua, que brotaron

                                           del corazón de Jesús como una fuente de

                                             Misericordia para nosotros, en Ti Confío”.]]></page><page Index="132"><![CDATA[ÍNDICE RELIGIÓN.pdf   1   28/05/2018   09:24:15 a.m.











                        Tema                                                                                                                                                        Pág.


                        Religión                                                                                                                                                          I
                        Índice                                                                                                                                                            II

                        Canción de la Creación                                                                                                                                        1 - 2
                        Adán y Eva                                                                                                                                                       3

                        El arca de Noé                                                                                                                                                   4
                        La Señal de la Santa Cruz                                                                                                                                        5

                        Oración de gracias                                                                                                                                               6
                        Domingo de Ramos                                                                                                                                                 7

                        Semana Santa                                                                                                                                                     8
                        Canción Ángel de la Guarda                                                                                                                                       9

                        El bautismo de Jesús                                                                                                                                            10
                        Jesús y los niños                                                                                                                                               11

                        Canción del Padre Nuestro                                                                                                                                       12
                        Jesús y su padre                                                                                                                                                13

                        La Virgen María                                                                                                                                                 14
                        Discípulos de Jesús                                                                                                                                             15

                        La multiplicación de los panes                                                                                                                                  16
                        El Papa                                                                                                                                                         17

                        El Templo                                                                                                                                                       18
                        Santa Rosa de Lima                                                                                                                                              19

                        Parábola del hijo pródigo                                                                                                                                       20
                        Señor de los Milagros                                                                                                                                           21

                        San Martín de Porres                                                                                                                                            22
                        La anunciación                                                                                                                                                  23

                        Visita de los reyes magos                                                                                                                                       24
                        Canción de navidad                                                                                                                                              25

                        La vela navideña                                                                                                                                                26
                        ORIGAMI: Oso Santa Claus                                                                                                                                        27


                                                                                                                                                                            ediciones]]></page><page Index="133"><![CDATA[NOMBRE:

          ¡CANTAMOS A DIOS!


    CANCIÓN DE LA CREACIÓN




       Dín dín dín oye bien                                  gracias a                           por la


                                                                                    Dios
                                                                                                                   luna







       Dín dín dín oye bien                                       gracias a                             por el


                                                                                           Dios
                                                                                                                             sol






       ¿Quién hizo las                   ?                      ni tú ni yo


                                           estrellas








       ¿Quién fue?                              Dín dín dín oye bien
                                    Dios










       gracias a                            por el                                Dín dín dín oye bien
                               Dios                                aire








       gracias a                                   por el                          ¿Quién hizo las personas?
                                  Dios                               agua








                                   ni tú ni yo                                       ¿Quién fue?

                                                                                                                    Dios
                                 Adán y Eva
       ediciones



               Escucha con atención la historia de la creación, entona y aprende la canción con ayuda de tu profesora.


     Uno
       1]]></page><page Index="134"><![CDATA[NOMBRE:

          DIOS CREÓ A:


    LA CANCIÓN DE LA CREACIÓN





































                                                                                        DIOS CREÓ
                                                                                    TODA LA TIERRA


                                                                                Dios creó toda la tierra
                                                                               Dios creó el cielo y el mar

                                                                                Él llenó de aves el cielo
                                                                              y creó a todo animal. (bis)






































       ediciones



               Escucha con atención la historia de la creación, desglosa las imágenes del anexo y pégalas siguiendo las indicaciones de tu
             Escucha con atención la historia de la creación, entona la canción y comenta las imágenes.
               profesora. Escucha la canción del DVD.
     Dos
       2]]></page><page Index="135"><![CDATA[NOMBRE:

                NUESTROS PADRES



          ADÁN Y EVA



































































                     Dialoga con tu profesora acerca de tu jardín. Desglosa las imágenes del anexo y pégalas donde corresponda.

          Escucha con atención la historia de la creación de Adán y Eva. Pega greca dorada en el marco.                                                                                3
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                      Tres]]></page><page Index="136"><![CDATA[NOMBRE:

                UN NUEVO COMIENZO



          EL ARCA DE NOÉ






































































          Dialoga con tu profesora acerca de la historia del Arca de Noé. Utilizando tiras de plastilina decora el marco de la imagen y colorea el arca.                               4
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                     Cuatro]]></page><page Index="137"><![CDATA[NOMBRE:

          PARA INICIAR LA ORACIÓN


    LA SEÑAL DE LA SANTA CRUZ



















                 1                                                                  2













                En el nombre del Padre,
                En el nombre del Padre,                                                            del Hijo
                                                                                                   del Hijo

























                3                                                                   4












                          y del Espíritu
                          y del Espíritu                                                    Santo. Amén.
                                                                                            Santo. Amén.









       ediciones



               Con ayuda de tu profesora, aprende y practica la señal de la santa cruz.


     Cinco
       5]]></page><page Index="138"><![CDATA[NOMBRE:

          DEMOS GRACIAS A DIOS


    ORACIÓN DE GRACIAS




































































                     Te agradezco por el día hoy, por




                             mi familia, mis alegrías, mis




                       tristezas y por lo fuerte que me



                                                haces cada día.



       ediciones



               Observa la lámina de Jesús, luego embolilla papel crepé de color verde para adornar el marco.
               Con ayuda de tu profesora aprende la oración que dedicamos a Jesús.
     Seis
       6]]></page><page Index="139"><![CDATA[NOMBRE:

          JESÚS NOS VISITA


    DOMINGO DE RAMOS


























































































       ediciones



               Dialoga con tu profesora acerca de la festividad del Domingo de Ramos. Luego termina de colorear la escena con colores.


     Siete
       7]]></page><page Index="140"><![CDATA[8.pdf   1   25/05/2018   11:04:03 a.m.









             NOMBRE:

                  DIOS NOS MUESTRA SU AMOR



            SEMANA SANTA

























































































               ediciones



                       Escucha con atención el relato que hace la profesora sobre la Semana Santa. Recorta cada una de las imágenes, pégalas en
                       cartulina y arma tu álbum.
               8
             Ocho]]></page><page Index="141"><![CDATA[9.pdf   1   25/05/2018   11:04:29 a.m.









             NOMBRE:

                  UNA LINDA CANCIÓN



            CANCIÓN ÁNGEL DE LA GUARDA



                                            ÁNGEL DE LA GUARDA





                                   (CORO):
                     Ángel de la guarda


                    mi dulce compañía,


                     no me desampares


                   ni de noche ni de día.


                                                                                Las horas que pasan,


                                                                                     las horas del día,


                                                                                   si tú estás conmigo


                                                                                     serán de alegría.


                                                                                                                   (CORO)




                   Hasta que me pongas


                       en paz y armonía,


                      con todos los santos


                       Jesús, José y María.


                                                        (CORO)




                                                                                       No me dejes solo,


                                                                                     sé en todo mi guía


                                                                                       sin ti soy chiquito


                                                                                         y me perdería.

                                                                                                                   (CORO)
               ediciones



                       Con ayuda de tu profesora, aprende y entona la canción del DVD.


             Nueve
               9]]></page><page Index="142"><![CDATA[NOMBRE:

          JESÚS HIJO DE DIOS


    EL BAUTISMO DE JESÚS





                                               ¡ESTE ES MI HIJO AMADO,


                                            EN QUIEN ME COMPLAZCO!















































































       ediciones



               Escucha con atención la historia del bautismo de Jesús. Termina de colorear la escena con la técnica del puntillismo.


     Diez
       10]]></page><page Index="143"><![CDATA[NOMBRE:

                JESÚS ES MI AMIGO



          JESÚS Y LOS NIÑOS


                                               “DEJAD QUE LOS NIÑOS SE ACERQUEN A MÍ”
                                               “DEJAD QUE LOS NIÑOS SE ACERQUEN A MÍ”

































































          Dialoga con tu profesora y compañeros(as) sobre Jesús. Decora el marco de la imagen pegando serpentina de diversos colores.                                                11
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                      Once]]></page><page Index="144"><![CDATA[12.pdf   1   25/05/2018   11:07:25 a.m.









             NOMBRE:

                  VEN A CANTAR



            CANCIÓN DEL PADRE NUESTRO





                                                      PADRE NUESTRO










                     Padre nuestro



                     que estás en el cielo



                     santificado sea tu nombre,



                     venga a nosotros, venga tu reino,


                     hágase tu voluntad



                     en la tierra como en el cielo.













                                                                                  Danos hoy


                                                                                  nuestro pan de cada día



                                                                                  y perdona nuestras ofensas



                                                                                  como perdonamos



                                                                                  a los que nos ofenden,



                                                                                  no nos dejes caer en tentación


                                                                                  y líbranos del mal. Amén.



               ediciones



                       Con ayuda de tu profesora, aprende y entona la canción del DVD.


             Doce
               12]]></page><page Index="145"><![CDATA[NOMBRE:

                JESÚS AYUDA A SU PADRE



          JESÚS Y SU PADRE






































































          Escucha con atención la historia acerca de la vida de San José. Pega papel rasgado de color marrón sobre la mesa y el tronco.                                              13
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                      Trece]]></page><page Index="146"><![CDATA[NOMBRE:

          LA MADRE DE DIOS


    LA VIRGEN MARÍA






































































                                                                AVE MARÍA

                                         El trece de mayo la Virgen María bajó de los

                                      cielos a Cova de Iría, Ave, ave, ave, María (bis).
                                      A tres pastorcitos, la Madre de Dios descubre el
                                          El trece de mayo la Virgen María
                                      misterio de su corazón. Vestida de blanco, más
                                          bajó de los cielos a Cova de Iría.
                                      bella que el sol, con dulces palabras la Virgen
                                          Ave, ave, ave, María.
                                                habló: Ave, ave, ave, María (bis).



       ediciones



               Dialoga con tu profesora y compañeros(as) acerca de la vida de la Virgen María. Pega papel oropel plateado sobre las aves.
               Escucha y aprende la canción del DVD.
     Catorce
       14]]></page><page Index="147"><![CDATA[NOMBRE:

                LOS COMPAÑEROS DE JESÚS



          DISCÍPULOS DE JESÚS






           SANTIAGO                                                                                                                                                   PEDRO









            ANDRÉS                                                                                                                                                      JUAN








                JUAN                                                                                                                                                 MARCOS









              MATEO                                                                                                                                                    LUCAS








              FELIPE                                                                                                                                                TIMOTEO









              SIMÓN                                                                                                                                                   TOMÁS









          Dialoga con tu profesora y compañeros(as) acerca de los discípulos de Jesús. Pega fideos en el marco y luego píntalos.                                                     15
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                    Quince]]></page><page Index="148"><![CDATA[NOMBRE:

                AMAR ES COMPARTIR



          LA MULTIPLICACIÓN DE LOS PANES






































































          Escucha con atención la historia sobre la multiplicación de los panes en el DVD. Utilizando papel crepé húmedo termina de pintar la escena.                                16
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                   Dieciséis]]></page><page Index="149"><![CDATA[NOMBRE:

          EL LÍDER DE LA IGLESIA


    EL PAPA


























































































       ediciones



               Escucha con atención la explicación de tu profesora acerca de la labor que cumple el Papa. Utilizando hisopos y témpera, pinta
               el nombre del Papa.
     Diecisiete
       17]]></page><page Index="150"><![CDATA[NOMBRE:

          LA CASA DE DIOS


    EL TEMPLO


























































































       ediciones



               Dialoga con tu profesora y compañeros(as) sobre el templo. Utilizando motas de algodón y témpera pinta el templo.


     Dieciocho
       18]]></page><page Index="151"><![CDATA[NOMBRE:

                UNA LINDA HISTORIA



          SANTA ROSA DE LIMA






































































          Escucha con atención la historia de Santa Rosa de Lima. Con diamantina roja decora la parte blanca del pozo de la imagen.                                                  19
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                  Diecinueve]]></page><page Index="152"><![CDATA[NOMBRE:

                TE CUENTO UNA HISTORIA



          PARÁBOLA DEL HIJO PRÓDIGO






































































          Escucha con atención la parábola del hijo pródigo en el DVD. Utilizando tiza húmeda termina de colorear las escenas.                                                       20
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                     Veinte]]></page><page Index="153"><![CDATA[NOMBRE:

          PROTECTOR DE LA CIUDAD


    SEÑOR DE LOS MILAGROS


























































































       ediciones



               Presta atención al relato de la profesora acerca del Señor de los Milagros. Colorea el marco, luego desglosa la imagen del anexo
               y pégala en el interior.
     Veintiuno
       21]]></page><page Index="154"><![CDATA[NOMBRE:

          UN AMIGO SOLIDARIO


    SAN MARTÍN DE PORRES


























































































       ediciones



               Escucha con atención la vida de San Martín de Porres. Con la técnica del pegado, decora el marco de la imagen con palitos de
               brocheta. Termina de colorear la imagen.
     Veintidos
       22]]></page><page Index="155"><![CDATA[NOMBRE:

          UNA VISITA ESPECIAL


    LA ANUNCIACIÓN


























































































       ediciones



               La profesora cuenta el relato de la Anunciación. Utilizando greca dorada, en la imagen inferior marca con una cruz (+) las
               diferencias que encuentres con la imagen superior.
     Veintitrés
       23]]></page><page Index="156"><![CDATA[NOMBRE:

                DEL ORIENTE VIENEN



          VISITA DE LOS REYES MAGOS






































































          Escucha con atención la historia de la visita de los Reyes Magos. Decora las estrellas del marco utilizando lápiz glitter dorado.                                          24
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                 Veinticuatro]]></page><page Index="157"><![CDATA[25.pdf   1   25/05/2018   11:42:23 a.m.









             NOMBRE:

                  ¡CANTAMOS CON ALEGRÍA!



            CANCIÓN DE NAVIDAD




                                                            DULCE NAVIDAD




                                                       El campo blanco está


                                                            no para de nevar

                                                       yo juego en mi trineo


                                                              riendo sin cesar.






                                                     Qué bonitas suenan ya


                                                las campanas din, don, dan


                                           y que anuncian que esta noche


                                                todos vamos a cantar, ¡hey!





                                                          Navidad, navidad,


                                                                dulce navidad


                                                         es un día de alegría


                                                              y felicidad (bis).



























               ediciones



                       Escucha y aprende la canción de navidad del DVD con ayuda de tu profesora.


               25
             Veinticinco]]></page><page Index="158"><![CDATA[NOMBRE:

          UNA LUZ DE AMOR


    LA VELA NAVIDEÑA


























































































       ediciones



               Con ayuda de tu profesora, decora las velas utilizando diamantina de diversos colores.


     Veintiséis
       26]]></page><page Index="159"><![CDATA[27.pdf   1   25/05/2018   11:44:15 a.m.








                                                                                                                       ORIGAMI































                                                                                                       3   Girar el origami.


                    1   Doblar por las mitades                 2   Doblar por la línea de
                        según la línea de los                      los puntos.
                        puntos.












                                                                                                       6   Girar el origami

                                                               5   Doblar por la línea de                  siguiendo la flecha.
                    4  Doblar por la línea de                      los puntos.
                       los puntos.





















                    7  Doblar por la línea de los                 8   Doblar por la línea de
                                                                      los puntos.
                       puntos.




                                                                                                     10   Como último paso
                                                                                                          dibujamos la cara del oso.



                                                                         9   Doblar por la línea de
               ediciones
                                                                             los puntos.



                                http://nekotaku.foroactivo.com/t269-origami-gato
             Veintisiete
               27]]></page><page Index="160"><![CDATA[Hoja final - horizonal.pdf   1   28/05/2018   09:06:29 a.m.











































                                                                                                      ediciones]]></page><page Index="161"><![CDATA[Carátula_4años_Guía_Ciencia_Retira.pdf   2   26/07/2018   16:41:09






                    Título de la obra:
                    LOS AMIGOS DE MELINA 4 AÑOS : CIENCIA Y TECNOLOGÍA, PERSONAL SOCIAL,                                                                                                                                                                       Declaración Universal de los Derechos Humanos
                    RELIGIÓN; GUÍA DEL MAESTRO

                    ISBN. N° 978-612-4208-95-9                                                                                                    Los Símbolos de la Patria                                                                                     El 10 de diciembre de 1948, la Asamblea General de las Naciones Unidas aprobó y proclamó
                    Proyecto Editorial N° 31301111800682                                                                                                                                                                                                               la Declaración Universal de Derechos, cuyos artículos figuran a continuación.
                    Hecho el Depósito Legal en la Biblioteca Nacional del
                    Perú N° 2018-08996                                                                                                                                                                                        Artículo 1.- Todos los seres humanos nacen libres e iguales en dignidad y derechos y (...) deben comportarse   1. Toda persona tiene derecho a participar en el gobierno de su país, directamente o por medio de representantes
                                                                                                                                                           Himno Nacional del Perú                                            fraternalmente los unos con los otros.                                                libremente escogidos.
                    Primera Edición, Agosto 2018                                                                                                               CORO                                                           Artículo 2.- Toda persona tiene todos los derechos y libertades proclamados en esta Declaración, sin distinción   2. Toda persona tiene el derecho de acceso, en condiciones de igualdad, a las funciones públicas de su país.
                                                                                                                                                                                                                              alguna de raza, color, sexo, idioma, religión, opinión política o de cualquier otra índole, origen nacional o social,   3. La voluntad del pueblo es la base de la autoridad del poder público; esta voluntad se expresará mediante
                    Derechos de autor reservados                                                                                                                                                                              posición económica, nacimiento o cualquier otra condición.                            elecciones auténticas que habrán de celebrarse periódicamente, por sufragio universal e igual y por voto secreto
                    ALCIRA PINO VÁSQUEZ                                                                                                                                                                                       Además, no se hará distinción alguna fundada en la condición política, jurídica o internacional del país o territorio   u otro procedimiento equivalente que garantice la libertad del voto.
                                                                                                                                                                                                                              de cuya jurisdicción dependa una persona.                                             Artículo 22.- Toda persona, como miembro de la sociedad, tiene derecho a la seguridad social, y a obtener,
                    Asesoría académica                                                                                                                  Coro del Himno Nacional                                               Artículo 3.- Todo individuo tiene derecho a la vida, a la libertad y a la seguridad de su persona.  mediante el esfuerzo nacional y la cooperación internacional, habida cuenta de la organización y los recursos de
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    cada Estado, la satisfacción de los derechos económicos, sociales y culturales, indispensables a su dignidad y al
                                                                                                                                                                                                                              Artículo 4.- Nadie estará sometido a esclavitud ni a servidumbre, la esclavitud y la trata de esclavos están
                    Sandra Damicela Reina Salazar                                                                                                                                                                             prohibidas en todas sus formas.                                                       libre desarrollo de su personalidad.
                                                                                                                                                                                                                              Artículo 5.- Nadie será sometido a torturas ni a penas o tratos crueles, inhumanos o degradantes.  Artículo 23.-
                    Especialistas responsables                                                                                                                                                                                Artículo 6.- Todo ser humano tiene derecho, en todas partes, al reconocimiento de su personalidad jurídica.  1.  Toda persona tiene derecho al trabajo, a la libre elección de su trabajo, a condiciones equitativas y
                    Meliza Mercedes Casas Chávez                                                                                                                                                                              Artículo 7.- Todos son iguales ante la ley y tienen, sin distinción, derecho a igual protección de la ley. Todos tienen   satisfactorias de trabajo y a la protección contra el desempleo.
                    Yenifer Maryut Ochoteco de Méndez                                                                                                                                                                         derecho a igual protección contra toda discriminación que infrinja esta Declaración y contra toda provocación a   2. Toda persona tiene derecho, sin discriminación alguna, a igual salario por trabajo igual.
                                                                                                                                                                                                                              tal discriminación que infrinja esta Declaración (...)                                3. Toda persona que trabaja tiene derecho a una remuneración equitativa y satisfactoria, que le asegure, así
                    Corrector de contenido                                                                                                                                                                                    Artículo 8.- Toda persona tiene derecho a un recurso efectivo ante los tribunales nacionales competentes, que la   como a su familia, una existencia conforme a la dignidad humana y que será completada, en caso necesario, por
                    Asunta Salazar                                                                                                                Bandera                 Escudo                                              ampare contra actos que violen sus derechos fundamentales (...)                       cualesquiera otros medios de protección social.
                                                                                                                                                                                                                              Artículo 9.- Nadie podrá ser arbitrariamente detenido, preso ni desterrado.           4. Toda persona tiene derecho a fundar sindicatos y a sindicarse para la defensa de sus intereses.
                    Arte y diseño                                                                                                                                                                                             Artículo 10.- Toda persona tiene derecho, en condiciones de plena igualdad, a ser oída públicamente y con   Artículo 24.- Toda persona tiene derecho al descanso, al disfrute del tiempo libre, a una limitación razonable de la
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    duración del trabajo y a vacaciones periódicas pagadas.
                                                                                                                                                                                                                              justicia por un tribunal independiente e imparcial, para la determinación de sus derechos y obligaciones o para el
                    Katia Fiorela Mercado Mantilla                                                                                                    EL ACUERDO NACIONAL                                                     examen de cualquier acusación contra ella en materia penal.                           Artículo 25.-
                    Carlos Francois Llempén Cáceda                                                                                                                                                                            Artículo 11.-                                                                         1. Toda persona tiene derecho a un nivel de vida adecuado que le asegure, así como a su familia, la salud y el
                                                                                                                                    El   22  de julio de 2002, los representantes de   las   que conformamos  esta sociedad, nos sintamos
                                                                                                                                    organizaciones  políticas, religiosas, del Gobierno y   parte de ella. Con este fin, el Acuerdo promoverá   1. Toda persona acusada de delito tiene derecho a que se presuma su inocencia mientras no se pruebe su   bienestar, y en especial la alimentación, el vestido, la vivienda, la asistencia médica y los servicios sociales
                    Diseño y diagramación                                                                                           de la sociedad  civil firmaron el compromiso de   el acceso a las oportunidades económicas,   culpabilidad (...).                                                               necesarios; tiene asimismo derecho a los seguros en caso de desempleo, enfermedad, invalidez, viudez, vejez u
                                                                                                                                                                  sociales, culturales y políticas. Todos los
                                                                                                                                    trabajar, todos,  para  conseguir  el  bienestar  y
                    Bryan Abriel Bueno Reyes                                                                                        desarrollo  del  país.  Este  compromiso  es el   peruanos tenemos derecho a un empleo digno, a   2. Nadie será condenado por actos u omisiones que en el momento de cometerse no fueron delictivos según el   otros casos de pérdida de sus medios de subsistencia por circunstancias independientes de su voluntad.
                                                                                                                                    Acuerdo Nacional.             una educación de calidad, a una salud integral, a           Derecho nacional o internacional. Tampoco se impondrá pena más grave que la aplicable en el momento de la   2. La maternidad y la infancia tienen derecho a cuidados y asistencia especiales. Todos los niños, nacidos de
                    Derechos de arte gráfico reservados                                                                                                           un lugar para vivir. Así, alcanzaremos el desarrollo        comisión del delito.                                                                  matrimonio o fuera de matrimonio, tienen derecho a igual protección social.
                                                                                                                                                                  pleno.
                    EDICIONES PIZA S.A.C.                                                                                           El  acuerdo  persigue  cuatro  objetivos                                                  Artículo 12.- Nadie será objeto de injerencias arbitrarias en su vida privada, su familia, su domicilio o su   Artículo 26.-
                                                                                                                                    fundamentales.  Para  alcanzarlos, todos  los
                                                                                                                                    peruanos  de buena  voluntad  tenemos, desde  el   3. Competitividad del País             correspondencia, ni de ataques a su honra o a su reputación. Toda persona tiene derecho a la protección de la   1. Toda persona tiene derecho a la educación. La educación debe ser gratuita, al menos en lo concerniente a la
                    Derechos de edición reservados                                                                                  lugar que ocupemos o el rol que desempeñemos,   Para afianzar la economía, el Acuerdo se   ley contra tales injerencias o ataques.                                              instrucción elemental y fundamental. La instrucción elemental será obligatoria. La instrucción técnica y
                                                                                                                                                                                                                              Artículo 13.-
                                                                                                                                    el deber y la responsabilidad de decidir, ejecutar,
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    profesional habrá de ser generalizada; el acceso a los estudios superiores será igual para todos, en función de
                    EDICIONES PIZA S.A.C.                                                                                           vigilar o defender los compromisos asumidos.   compromete  a  fomentar  el  espíritu  de  1. Toda persona tiene derecho a circular libremente y a elegir su residencia en el territorio de un Estado.  los méritos respectivos.
                                                                                                                                                                  competitividad en las empresas, es decir, mejorar
                                                                                                                                    Estos son tan importantes que serán respetados
                    Calle Andrés Avelino Cáceres N° 324 Vista Alegre                                                                como políticas permanentes para el futuro.            la calidad de los productos y servicios, asegurar el   2. Toda persona tiene derecho a salir de cualquier país, incluso del propio, y a regresar a su país.  2. La educación tendrá por objeto el pleno desarrollo de la personalidad humana y el fortalecimiento del respeto
                                                                                                                                                                  acceso  a la  formalización de  las  pequeñas
                    Trujillo - La Libertad                                                                                                                        empresas y sumar esfuerzos para fomentar la                 Artículo 14.-                                                                         a los derechos humanos y a las libertades fundamentales; favorecerá la comprensión, la tolerancia y la amistad
                    R.U.C.   : 20477342826                                                                                                                        colocación  de  nuestros productos  en  los                 1. En caso de persecución, toda persona tiene derecho a buscar asilo, y a disfrutar de él, en cualquier país.  entre todas las naciones y todos los grupos étnicos o religiosos, y promoverá el desarrollo de las actividades de
                    Telf.    : (044) 383-298                                                                                        Por esta razón, como niños, niñas, adolescentes   mercados internacionales.               2. Este derecho no podrá ser invocado contra una acción judicial realmente originada por delitos comunes o por   las Naciones Unidas para el mantenimiento de la paz.
                                                                                                                                    o  adultos,  ya  sea  como  estudiantes  o
                    E-mail   : informes@edicionespiza.pe                                                                            trabajadores,  debemos  promover  y  fortalecer                                           actos opuestos a los propósitos y principios de las Naciones Unidas.                  3. Los padres tendrán derecho preferente a escoger el tipo de educación que habrá de darse a sus hijos.
                    http     : www.edicionespiza.pe                                                                                 acciones que garanticen el cumplimiento de esos   4. Estado Eficiente, Transparente y     Artículo 15.-                                                                         Artículo 27.-
                                                                                                                                    cuatro objetivos que son los siguientes:
                    Tiraje   : 850 ejemplares                                                                                                                     Descentralizado                                             1. Toda persona tiene derecho a una nacionalidad.                                     1. Toda persona tiene derecho a tomar parte libremente en la vida cultural de la comunidad, a gozar de las artes
                                                                                                                                                                  Es de vital importancia que el Estado cumpla con            2. A nadie se privará arbitrariamente de su nacionalidad ni del derecho a cambiar de nacionalidad.  y a participar en el progreso científico y en los beneficios que de él resulten.
                                                                                                                                                                  sus obligaciones de manera eficiente y                      Artículo 16.-                                                                         2. Toda persona tiene derecho a la protección de los intereses morales y materiales que le correspondan por
                    Impreso en:                                                                                                     1. Democracia y Estado de Derecho  transparente para ponerse al servicio de todos los     1. Los hombres y las mujeres, a partir de la edad núbil, tienen derecho, sin restricción alguna por motivos de raza,   razón de las producciones científicas, literarias o artísticas de que sea autora.

                    QUAD/GRAPHICS PERÚ S.A.                                                                                         La justicia, la paz y el desarrollo que necesitamos   peruanos. El Acuerdo se compromete a   nacionalidad o religión, a casarse y fundar una familia (...).                     Artículo  28.- Toda persona tiene derecho a  que  se establezca un  orden  social e internacional  en  el  que los
                                                                                                                                                                  modernizar la administración pública, desarrollar
                                                                                                                                    los peruanos solo se pueden dar si conseguimos
                    Av. Los Frutales N° 344 Urb. Los Artesanos                                                                      una  verdadera  democracia.  El compromiso  del   instrumentos que eliminen la corrupción o el uso   2. Sólo mediante libre y pleno consentimiento de los futuros esposos podrá contraerse el matrimonio.  derechos y libertades proclamados en esta Declaración se hagan plenamente efectivos.
                    Ate - Lima                                                                                                      Acuerdo Nacional es garantizar una sociedad en   indebido  del  poder.  Asimismo,  descentralizar  el   3. La familia es el elemento natural y fundamental de la sociedad y tiene derecho a la protección de la sociedad   Artículo 29.-
                                                                                                                                                                  poder y la economía para asegurar que el Estado
                                                                                                                                    la  que  los  derechos  son  respetados  y  los
                    R.U.C.   : 20371828851                                                                                          ciudadanos viven seguros y expresan con libertad   sirva a todos los peruanos sin excepción.           y del Estado.                                                            1. Toda persona tiene deberes respecto a la comunidad (...).
                    Telf.    : (01) 205-3700                                                                                        sus opiniones a partir del diálogo abierto y                                              Artículo 17.-                                                                         2. En el ejercicio de sus derechos y en el disfrute de sus libertades, toda persona estará solamente sujeta a las
                                                                                                                                    enriquecedor; decidiendo lo mejor para el país.
                    Agosto 2018                                                                                                                                   Mediante  el  Acuerdo  Nacional  nos                        1. Toda persona tiene derecho a la propiedad, individual y colectivamente.            limitaciones establecidas por la ley con el único fin de asegurar el reconocimiento y el respeto de los derechos y
                                                                                                                                                                  comprometemos a  desarrollar maneras de                     2. Nadie será privado arbitrariamente de su propiedad.                                libertades de los demás, y de satisfacer las justas exigencias de la moral, del orden público y del bienestar
                                                                                                                                    2. Equidad y Justicia Social  controlar el cumplimiento de estas políticas de             Artículo 18.- Toda persona tiene derecho a la libertad de pensamiento, de conciencia y de religión (...).  general en una sociedad democrática.
                                                                                                                                    Para poder construir nuestra  democracia, es   Estado, a brindar apoyo y difundir constantemente   Artículo 19.- Todo individuo tiene derecho a la libertad de opinión y de expresión (...).  3. Estos derechos y libertades no podrán, en ningún caso, ser ejercidos en oposición a los propósitos y principios
                                                                                                                                    necesario que cada una de las personas  sus acciones a la sociedad en general.
                    Prohibida la reproducción total o parcial                                                                                                                                                                 Artículo 20.-                                                                         de las Naciones Unidas.
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    Artículo 30.- Nada en esta Declaración podrá interpretarse en el sentido de que confiere derecho alguno al
                                                                                                                                                                                                                              1. Toda persona tiene derecho a la libertad de reunión y de asociación pacíficas.
                    de la presente obra por cualquier medio o                                                                                                                                                                 2. Nadie podrá ser obligado a pertenecer a una asociación.                            Estado, a un grupo o a una persona, para emprender y desarrollar actividades o realizar actos tendientes a la
                    procedimiento sin la autorización expresa del editor.                                                                                                                                                     Artículo 21.-                                                                         supresión de cualquiera de los derechos y libertades proclamados en esta Declaración.
                    IMPRESO EN PERÚ / PRINTED IN PERU]]></page><page Index="162"><![CDATA[Carátula_4años_Alumno_Ciencia_Tira.pdf   1   6/08/2018   16:55:14










                                                                                                                                                                                                             ecnología /  Personal Social /  Religión



                                                                                                                                                                                                                                                                  CIENCIA Y TECNOLOGÍA




                                                                                                                                                                                                                                                                                 PERSONAL SOCIAL



                                                                                                                                                                                                                                                                                                   RELIGIÓN

























                                                                                                                                                                                                             Ciencia y T
                                                                                                                                                            MATERIAL DIDÁCTICO



                                                                                                                                                        ediciones
                                                                                                                                                        ediciones







                                                                                                                             Calle Andrés Avelino Cáceres N° 324 Vista Alegre
                                                                                                                             Trujillo - La Libertad
                             ediciones
                             ediciones                                                                                       Telf.   : (044) 383-298                                                     ediciones ediciones         ediciones
                                                                                                                                                                                                                                     ediciones
                                                                                                                             Cel.    :
                                                                                                                             E-mail: informes@edicionespiza.pe
                                                                                                                             http    : www.edicionespiza.pe]]></page><page Index="163"/></pages></Search>
